{"data":[{"title":"Vitra Design Museum","id":"290","url":"http:\/\/localhost:8888\/mnb\/html\/programm\/vitra-design-museum","number":"36","address":"Charles-Eames-Strasse 2","journey":{},"food":"Urban Food und Drinks, auch zum Mitnehmen","programmTitle":"Celebration!","programmText":"<p>Wir feiern die Designer Charles und Ray Eames. F\u00fcr die beiden war das Spiel Grundlage aller Kreativit\u00e4t. Entdecken Sie das Werk des Designerpaares und lassen Sie sich durch Spiele \u00fcberraschen.<\/p>","jsonUrl":"http:\/\/localhost:8888\/mnb\/html\/program\/290.json","events":[{"title":"Kreisel-Workshop in der Vitra Design Museum Gallery","id":"757","description":"<p>Das Spielzeug der Eames ausprobieren und einen Kreisel gestalten<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-11 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-11 22:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"20","title":"Architektur & Design"},{"id":"343","title":"Ruhe & Kontemplation"}],"kindOfEvent":[{"id":"137","title":"Kinder & Familien"},{"id":"140","title":"Workshop & Interaktives"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"},{"id":"89","title":"Franz\u00f6sisch"},{"id":"90","title":"Englisch"},{"id":"339","title":"Multilingual"}]},{"title":"Elefantenparade im Schaudepot-Lab","id":"759","description":"<p>Den legend\u00e4ren Spielzeugelefanten der Eames\u00a0mit Pappe nachbauen<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-11 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-11 22:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"20","title":"Architektur & Design"}],"kindOfEvent":[{"id":"137","title":"Kinder & Familien"},{"id":"140","title":"Workshop & Interaktives"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"},{"id":"89","title":"Franz\u00f6sisch"},{"id":"90","title":"Englisch"},{"id":"339","title":"Multilingual"}]}],"shuttleLine":[{"title":"Hellgr\u00fcne Shuttle-Linie","color":"#65AE21"},{"title":"Violette Shuttle-Linie","color":"#530E66"}]},{"title":"Anatomisches Museum Basel","id":"4","url":"http:\/\/localhost:8888\/mnb\/html\/programm\/institution-1","number":"1","address":"Pestalozzistrasse 20","journey":{},"food":"Herzbar, Knuspriges zum Essen, s\u00fcsse \u00dcberraschungen ","programmTitle":"FASZINATION MENSCH","programmText":"<p>Das Anatomische Museum zeigt Originalpr\u00e4parate von menschlichen K\u00f6rperbereichen, Organen und Geweben. Workshops, Spiele und Vortr\u00e4ge zeigen\ndie Funktionsweisen und Zusammenh\u00e4nge unseres K\u00f6rpers auf.<\/p>","jsonUrl":"http:\/\/localhost:8888\/mnb\/html\/program\/4.json","events":[{"title":"Die Knochenklinik im 21. Jahrhundert","id":"34","description":"<p>Die Orthoklinik Dornach bietet Einblicke in die H\u00fcftprothetik.<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-10 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-10 02:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"22","title":"Technik & Wissenschaft"},{"id":"127","title":"Sport & Gesundheit"}],"kindOfEvent":[{"id":"137","title":"Kinder & Familien"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"}]},{"title":"Setze die Knochen deines K\u00f6rpers zusammen","id":"37","description":"<p>Ist es leise, ist es richtig: Hier kann die ganze Familie aus einzelnen Knochen Skelette zusammenbauen.<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-10 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-10 02:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"127","title":"Sport & Gesundheit"}],"kindOfEvent":[{"id":"137","title":"Kinder & Familien"},{"id":"140","title":"Workshop & Interaktives"}],"languages":[{"id":"339","title":"Multilingual"}]},{"title":"Tatort Apotheke: dem T\u00e4ter auf der Spur","id":"39","description":"<p>Spielen Sie in unseren R\u00e4umlichkeiten das ber\u00fchmte \u00abCluedo\u00bb mithilfe des Instituts f\u00fcr Rechtsmedizin Basel.<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-10 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-10 02:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"22","title":"Technik & Wissenschaft"}],"kindOfEvent":[{"id":"136","title":"Spiel & Spass"},{"id":"137","title":"Kinder & Familien"}],"languages":[{"id":"339","title":"Multilingual"}]},{"title":"Verletzungen und Narben im Showgesch\u00e4ft","id":"43","description":"<p>Ist das Schminke oder echt? Wie werden Verletzungen und Narben so hergestellt, dass sie t\u00e4uschend echt aussehen?<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-10 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-10 02:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"124","title":"Kultur & Gesellschaft"},{"id":"22","title":"Technik & Wissenschaft"}],"kindOfEvent":[{"id":"137","title":"Kinder & Familien"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"},{"id":"339","title":"Multilingual"}]},{"title":"In den Katakomben des Anatomischen Instituts","id":"298","description":"<p>Unsere Pr\u00e4paratoren f\u00fchren Sie durch ihre Berufswelt.<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-10 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-10 02:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"123","title":"Rund ums Museum"},{"id":"22","title":"Technik & Wissenschaft"}],"kindOfEvent":[{"id":"63","title":"F\u00fchrung"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"}]},{"title":"Stressen und essen?","id":"300","description":"<p>Die gegenseitige Beeinflussung von Stress, Essverhalten, k\u00f6rperlicher Aktivit\u00e4t und Schlaf. Vortrag von Prof. Markus Gerber (Institut f\u00fcr Sportwissenschaft, Basel)<br \/><\/p>","time":[{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 19:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 21:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 23:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""}],"themes":[{"id":"124","title":"Kultur & Gesellschaft"},{"id":"127","title":"Sport & Gesundheit"}],"kindOfEvent":[{"id":"131","title":"Vortrag"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"}]},{"title":"Faszien: Netzwerk des Lebens","id":"304","description":"<p>Die Bedeutung des muskul\u00e4ren Bindegewebes in der modernen Medizin. Vortrag von Dr. Robert Schleip (Faszienforscher, Ulm)<\/p>","time":[{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 20:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 22:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""}],"themes":[{"id":"127","title":"Sport & Gesundheit"}],"kindOfEvent":[{"id":"131","title":"Vortrag"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"}]}],"shuttleLine":[{"title":"Rote Shuttle-Linie","color":"#FF0000"}]},{"title":"Antikenmuseum Basel und Sammlung Ludwig","id":"46","url":"http:\/\/localhost:8888\/mnb\/html\/programm\/antikenmuseum-basel-und-sammlung-ludwig","number":"2","address":"St. Alban-Graben 5","journey":{},"food":"Unser Bistro verw\u00f6hnt Sie kulinarisch. ","programmTitle":"IM PHARAONENGRAB","programmText":"<p>Bestaunen Sie die zwei pr\u00e4chtigsten Grabkammern von Pharao Sethos I. in ihrer ganzen Sch\u00f6nheit.\nDer Entdecker Giovanni Belzoni l\u00e4dt Furchtlose auf\neinen Grabrundgang ein \u2013 zur Geisterstunde!\n<br \/><\/p>","jsonUrl":"http:\/\/localhost:8888\/mnb\/html\/program\/46.json","events":[{"title":"Sch\u00f6n wie im alten \u00c4gypten","id":"47","description":"<p>Lass dich in unserem Schminkstudio als Pharaonin\u00a0oder Pharao schminken.<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-10 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-10 22:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"23","title":"Geschichte"}],"kindOfEvent":[{"id":"136","title":"Spiel & Spass"},{"id":"137","title":"Kinder & Familien"}],"languages":[{"id":"339","title":"Multilingual"}]},{"title":"In Pharaos Grab","id":"49","description":"<p>Kinderf\u00fchrungen mit Claudia Manser<\/p>","time":[{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 18:15:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 20:15:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""}],"themes":[{"id":"124","title":"Kultur & Gesellschaft"},{"id":"23","title":"Geschichte"}],"kindOfEvent":[{"id":"63","title":"F\u00fchrung"},{"id":"137","title":"Kinder & Familien"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"}]},{"title":"Meet and Greet in der B\u00fccherlounge","id":"308","description":"<p>Schm\u00f6kern Sie in B\u00fcchern zum alten \u00c4gypten und treffen Sie die useumsleitung.<\/p>","time":[{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 18:30:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 19:30:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 20:30:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 22:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""}],"themes":[{"id":"123","title":"Rund ums Museum"},{"id":"23","title":"Geschichte"}],"kindOfEvent":[{"id":"143","title":"Zum Verweilen"}],"languages":[{"id":"339","title":"Multilingual"}]},{"title":"Kobra, K\u00fcken, Krokodil","id":"313","description":"<p>Die lustigsten Hieroglyphen und ihre Bedeutung.\u00a0Eine Pr\u00e4sentation mit Claudia Manser<\/p>","time":[{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 19:15:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""}],"themes":[{"id":"124","title":"Kultur & Gesellschaft"},{"id":"23","title":"Geschichte"}],"kindOfEvent":[{"id":"131","title":"Vortrag"},{"id":"137","title":"Kinder & Familien"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"}]},{"title":"Scanning Sethos. Die Wiedergeburt eines Pharaonengrabes","id":"315","description":"<p>Einf\u00fchrung in die Sonderausstellung mit Andr\u00e9 Wiese<\/p>","time":[{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 20:15:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""}],"themes":[{"id":"23","title":"Geschichte"}],"kindOfEvent":[{"id":"131","title":"Vortrag"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"}]},{"title":"Scanning Seti. La r\u00e9g\u00e9neration d\u2019une tombe de pharaon","id":"325","description":"<p>Introduction \u00e0 l\u2019exposition par Laurent Gorgerat<\/p>","time":[],"themes":[{"id":"23","title":"Geschichte"}],"kindOfEvent":[{"id":"63","title":"F\u00fchrung"}],"languages":[{"id":"89","title":"Franz\u00f6sisch"}]},{"title":"Der Untergang der Helden. Krise oder Glanzzeit? (im Rahmen von Culturescapes)","id":"317","description":"<p>F\u00fchrung durch die Sonderausstellung mit Esa\u00f9 Dozio<\/p>","time":[{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 23:15:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""}],"themes":[{"id":"124","title":"Kultur & Gesellschaft"},{"id":"23","title":"Geschichte"}],"kindOfEvent":[{"id":"63","title":"F\u00fchrung"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"}]},{"title":"Um Mitternacht in Sethos\u2019 Grab","id":"319","description":"<p>Rollenf\u00fchrung mit dem Entdecker Giovanni Belzoni<\/p>","time":[{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 00:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 00:30:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 01:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""}],"themes":[{"id":"23","title":"Geschichte"}],"kindOfEvent":[{"id":"63","title":"F\u00fchrung"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"},{"id":"339","title":"Multilingual"}]}],"shuttleLine":[{"title":"Rote Shuttle-Linie","color":"#FF0000"}]},{"title":"Arch\u00e4ologische Bodenforschung Basel-Stadt","id":"221","url":"http:\/\/localhost:8888\/mnb\/html\/programm\/arch\u00e4ologische-bodenforschung-basel-stadt","number":"3a","address":"Leonhardskirchplatz","journey":{},"food":"Bei 3b, M\u00fcnsterplatz: W\u00fcrste vom Grill und w\u00e4rmender Hypokras","programmTitle":"VERBORGENE ORTE","programmText":"<p>Die ersten zwei Basler Stadtmauern sind heute aus dem Stadtbild weitgehend verschwunden.\nIm Innern von Geb\u00e4uden entlang des alten\nStadtgrabens finden die Arch\u00e4ologen jedoch immer\nwieder Spuren. Auf F\u00fchrungen und in\nPr\u00e4sentationen k\u00f6nnen diese entdeckt werden.<strong>\n<\/strong><\/p>","jsonUrl":"http:\/\/localhost:8888\/mnb\/html\/program\/221.json","events":[{"title":"Ein Juwel: der Arch\u00e4ologische Keller im Teufelhof","id":"323","description":"<p>Eine \u00fcberraschende F\u00fchrung zu den ersten zwei Basler\u00a0Stadtmauern durch den verwinkelten Teufelhof<\/p>","time":[{"type":"iterating","start":{"date":"2017-11-10 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-10 22:30:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"frequency":"Jede halbe Stunde","duration":""}],"themes":[{"id":"126","title":"Basiliensia"},{"id":"23","title":"Geschichte"}],"kindOfEvent":[{"id":"63","title":"F\u00fchrung"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"}]},{"title":"A jewel in the depths of the Teufelhof","id":"327","description":"<p>Guided tour of the old Basel city walls situated in the labyrinth\u00a0of the Archaeological Cellar.<br \/>\u2192 Meeting point: Leonhardskirchplatz<\/p>","time":[{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 20:45:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""}],"themes":[{"id":"126","title":"Basiliensia"},{"id":"23","title":"Geschichte"}],"kindOfEvent":[{"id":"63","title":"F\u00fchrung"}],"languages":[{"id":"90","title":"Englisch"}]},{"title":"Der Eckturm und das Erdbeben","id":"329","description":"<p>F\u00fchrung in den Eckturm der Inneren Stadtmauer, der durch\u00a0<br \/>das Erdbeben von 1356 schwer besch\u00e4digt wurde<br \/><\/p>","time":[{"type":"iterating","start":{"date":"2017-11-10 18:15:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-10 00:15:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"frequency":"Jede halbe Stunde","duration":""}],"themes":[{"id":"126","title":"Basiliensia"},{"id":"23","title":"Geschichte"}],"kindOfEvent":[{"id":"63","title":"F\u00fchrung"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"}]},{"title":"The medieval city wall tower and the earthquake","id":"331","description":"<p>Guided tour through the medieval city wall tower where\u00a0<br \/>traces of the earthquake from\u00a0AD\u00a01356 are still visible<br \/>\u2192 Meeting point: Leonhardskirchplatz<br \/><\/p>","time":[{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 21:30:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""}],"themes":[{"id":"126","title":"Basiliensia"},{"id":"23","title":"Geschichte"}],"kindOfEvent":[{"id":"63","title":"F\u00fchrung"}],"languages":[{"id":"90","title":"Englisch"}]}],"shuttleLine":[{"title":"Rote Shuttle-Linie","color":"#FF0000"}]},{"title":"Arch\u00e4ologische Bodenforschung Basel-Stadt","id":"222","url":"http:\/\/localhost:8888\/mnb\/html\/programm\/arch\u00e4ologische-bodenforschung-basel-stadt-1","number":"3b","address":"M\u00fcnsterplatz","journey":{},"food":"M\u00fcnsterplatz: W\u00fcrste vom Grill und w\u00e4rmender Hypokras","programmTitle":"VERBORGENE ORTE","programmText":"<p>Die ersten zwei Basler Stadtmauern sind heute aus<\/p>\n<p>dem Stadtbild weitgehend verschwunden. Im Innern von Geb\u00e4uden entlang des alten Stadtgrabens finden die Arch\u00e4ologen jedoch immer wieder Spuren. Auf F\u00fchrungen und in Pr\u00e4sentationen k\u00f6nnen diese entdeckt werden.<\/p>\n<p><br \/><\/p>\n<p><strong><strong><strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/p>\n<p><br \/><\/p>\n<p><strong><strong><strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/p>\n<p><br \/><\/p>\n<p><strong><strong><\/strong><\/strong><\/p>","jsonUrl":"http:\/\/localhost:8888\/mnb\/html\/program\/222.json","events":[{"title":"Basels Stadtmauern \u2013 eine arch\u00e4ologische Spurensuche","id":"333","description":"<p>Pr\u00e4sentation \u00fcber die Entwicklung der Stadtmauern<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-10 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-10 02:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"126","title":"Basiliensia"},{"id":"23","title":"Geschichte"}],"kindOfEvent":[{"id":"131","title":"Vortrag"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"},{"id":"339","title":"Multilingual"}]},{"title":"Mittelalterliche Spielmanns-Musik","id":"335","description":"<p>Liebeslieder, Gassenhauer und Totenklagen aus der Zeit\u00a0<br \/>zwischen 1200 und 1550, interpretiert vom Ensemble Mirabilis<\/p>","time":[{"type":"iterating","start":{"date":"2017-11-10 18:30:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-10 23:30:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"frequency":"Jede Stunde","duration":""}],"themes":[{"id":"23","title":"Geschichte"},{"id":"25","title":"Musik"}],"kindOfEvent":[{"id":"61","title":"Konzert"}],"languages":[{"id":"339","title":"Multilingual"}]}],"shuttleLine":[{"title":"Orange Shuttle-Linie","color":"#FF9900"},{"title":"Hellgr\u00fcne Shuttle-Linie","color":"#65AE21"},{"title":"Blaue Shuttle-Linie","color":"#0C65B6"},{"title":"Violette Shuttle-Linie","color":"#530E66"},{"title":"Rote Shuttle-Linie","color":"#FF0000"}]},{"title":"Ausstellungsraum Klingental","id":"76","url":"http:\/\/localhost:8888\/mnb\/html\/programm\/ausstellungsraum-klingental","number":"4","address":"Kasernenstrasse 23","journey":{},"food":"In unserem Garten am Feuer: Suppe und Wurst mit Maske","programmTitle":"IT'S JUST ABOUT WE","programmText":"<p>In der Ausstellung \u00abIt\u2019s Just About We\u00bb von Celia &amp; Nathalie Sidler, Nina Willimann\nund Barbara Muff wird der Konstruktion einer kollektiven Identit\u00e4t nachgegangen. Wie entsteht ein Wir-Gef\u00fchl?<\/p>","jsonUrl":"http:\/\/localhost:8888\/mnb\/html\/program\/76.json","events":[{"title":"Maskenball mit DJ Marcelle\/Another Nice Mess  (NL \/Klangbad) und DJ Donattt (CH)\u2028","id":"77","description":"<p>Tanz zu den Beats von\u00a0DJ\u00a0Marcelle\/Another Nice Mess\u00a0(NL\u00a0\/ Klangbad) und\u00a0DJ\u00a0Donattt. Eintritt nur maskiert!<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-10 22:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-10 02:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"25","title":"Musik"}],"kindOfEvent":[{"id":"138","title":"Party"},{"id":"143","title":"Zum Verweilen"}],"languages":[{"id":"339","title":"Multilingual"}]},{"title":"Screenings: Kunst und Animation ","id":"79","description":"<p>Animationen und Kurzvideos von Bruno Steiner und Friends\u00a0im Dauerbetrieb\u00a0<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-09-20 20:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-09-20 04:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[],"kindOfEvent":[],"languages":[]},{"title":"Maske und H\u00fclle","id":"337","description":"<p>Eigene Masken und Verh\u00fcllungen f\u00fcr den Ausstellungs- und Maskenballbesuch k\u00f6nnen vor Ort hergestellt werden. Materialien daf\u00fcr sind vorhanden.<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-10 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-10 02:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"124","title":"Kultur & Gesellschaft"}],"kindOfEvent":[{"id":"140","title":"Workshop & Interaktives"}],"languages":[{"id":"339","title":"Multilingual"}]},{"title":"Verh\u00fcllt und maskiert durch die Ausstellung","id":"340","description":"<p>Die Ausstellung \u00abIt\u2019s Just About We\u00bb wird f\u00fcr die\u00a0Besucher\/-innen erst begehbar mit Maske und H\u00fclle.<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-10 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-10 02:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"124","title":"Kultur & Gesellschaft"}],"kindOfEvent":[{"id":"143","title":"Zum Verweilen"}],"languages":[{"id":"339","title":"Multilingual"}]}],"shuttleLine":[{"title":"Violette Shuttle-Linie","color":"#530E66"}]},{"title":"Basler M\u00fcnster","id":"82","url":"http:\/\/localhost:8888\/mnb\/html\/programm\/basler-m\u00fcnster","number":"5","address":"M\u00dcNSTERPLATZ","journey":{},"food":"Gl\u00fchwein, L\u00e4ckerli und Fastenw\u00e4he","programmTitle":"GLOCKENGLANZ UND GLORIA","programmText":"<p>Das M\u00fcnster ist die ganze Nacht voller Kl\u00e4nge: Glocken, Harfen, Pauken\nund Trompeten ert\u00f6nen und laden zu\neiner musikalischen Entdeckungsreise ein.\n<\/p>","jsonUrl":"http:\/\/localhost:8888\/mnb\/html\/program\/82.json","events":[{"title":"Abendsegen","id":"344","description":"","time":[{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""}],"themes":[{"id":"124","title":"Kultur & Gesellschaft"},{"id":"343","title":"Ruhe & Kontemplation"}],"kindOfEvent":[{"id":"143","title":"Zum Verweilen"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"},{"id":"339","title":"Multilingual"}]},{"title":"Stille in der Katharinenkapelle","id":"346","description":"<p>R\u00fcckzugsort im Kreuzgang des M\u00fcnsters:\u00a0<br \/>Geniessen Sie die Stille.<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-10 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-10 02:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"126","title":"Basiliensia"},{"id":"343","title":"Ruhe & Kontemplation"}],"kindOfEvent":[{"id":"143","title":"Zum Verweilen"}],"languages":[{"id":"339","title":"Multilingual"}]},{"title":"\u00abSchellen-Ursli\u00bb (Kinderfilm von 1964)","id":"348","description":"<p>Dazu Livemusik des Sinfonieorchesters Basel<\/p>","time":[{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 18:10:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""}],"themes":[{"id":"124","title":"Kultur & Gesellschaft"},{"id":"25","title":"Musik"},{"id":"130","title":"Film & Medienkunst"}],"kindOfEvent":[{"id":"131","title":"Vortrag"},{"id":"137","title":"Kinder & Familien"},{"id":"141","title":"Film"},{"id":"143","title":"Zum Verweilen"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"}]},{"title":"Glockenglanz und Gloria: F\u00fchrungen","id":"350","description":"<p>Kurzf\u00fchrungen im und ums M\u00fcnster gew\u00e4hren Einblicke\u00a0<br \/>und geben anregende Impulse<\/p>","time":[{"type":"iterating","start":{"date":"2017-11-10 18:30:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-10 01:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"frequency":"Jede halbe Stunde","duration":""}],"themes":[{"id":"126","title":"Basiliensia"},{"id":"23","title":"Geschichte"}],"kindOfEvent":[{"id":"63","title":"F\u00fchrung"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"}]},{"title":"Glockenglanz und Gloria: Konzerte","id":"352","description":"<p>Musiker\/-innen des Sinfonieorchesters Basel spielen\u00a0\nin unterschiedlichen Besetzungen.\u00a0<\/p>","time":[{"type":"iterating","start":{"date":"2017-11-10 19:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-10 01:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"frequency":"Jede volle Stunde","duration":""}],"themes":[{"id":"25","title":"Musik"},{"id":"343","title":"Ruhe & Kontemplation"}],"kindOfEvent":[{"id":"61","title":"Konzert"},{"id":"143","title":"Zum Verweilen"}],"languages":[{"id":"339","title":"Multilingual"}]},{"title":"Kammermusik in der Niklauskapelle","id":"354","description":"<p>Kammerensembles des Sinfonieorchesters Basel spielen\u00a0<br \/>in der klangerf\u00fcllten Niklauskapelle.<\/p>","time":[{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 18:40:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""}],"themes":[{"id":"126","title":"Basiliensia"},{"id":"25","title":"Musik"},{"id":"343","title":"Ruhe & Kontemplation"}],"kindOfEvent":[{"id":"61","title":"Konzert"}],"languages":[{"id":"339","title":"Multilingual"}]},{"title":"Jazz im Kreuzgang","id":"356","description":"<p>Die Magdalenakapelle l\u00e4dt zum w\u00e4rmenden\u00a0<br \/>Verweilen bei Gl\u00fchwein, L\u00e4ckerli, hochkar\u00e4tigem Jazz\u00a0<br \/>und bestem Irish Folk.<\/p>","time":[{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 19:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""}],"themes":[{"id":"25","title":"Musik"},{"id":"343","title":"Ruhe & Kontemplation"}],"kindOfEvent":[{"id":"61","title":"Konzert"},{"id":"143","title":"Zum Verweilen"}],"languages":[{"id":"339","title":"Multilingual"}]},{"title":"Nachtgedanken","id":"358","description":"<p>Innehalten, nachdenken, (Nacht-)Ruhe finden<\/p>","time":[{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 00:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""}],"themes":[{"id":"124","title":"Kultur & Gesellschaft"},{"id":"343","title":"Ruhe & Kontemplation"}],"kindOfEvent":[{"id":"143","title":"Zum Verweilen"}],"languages":[{"id":"339","title":"Multilingual"}]}],"shuttleLine":[{"title":"Orange Shuttle-Linie","color":"#FF9900"},{"title":"Hellgr\u00fcne Shuttle-Linie","color":"#65AE21"},{"title":"Blaue Shuttle-Linie","color":"#0C65B6"},{"title":"Violette Shuttle-Linie","color":"#530E66"},{"title":"Rote Shuttle-Linie","color":"#FF0000"}]},{"title":"Basler Papierm\u00fchle","id":"83","url":"http:\/\/localhost:8888\/mnb\/html\/programm\/basler-papierm\u00fchle","number":"6","address":"ST. ALBAN-TAL 37 ","journey":{},"food":"Grill-Bar im Museum und Feines im Restaurant Papierm\u00fchle","programmTitle":"EXPERIMENTIERWERKSTATT","programmText":"<p>Experimentieren, improvisieren, ausprobieren. Wir suchen\nneue Wege in alten Techniken.\nMach mit!<\/p>","jsonUrl":"http:\/\/localhost:8888\/mnb\/html\/program\/83.json","events":[{"title":"Sichtbar \u2013 unsichtbar","id":"360","description":"<p>Fluoreszierender Parcours mit Carlos Poete<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-10 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-10 00:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"22","title":"Technik & Wissenschaft"}],"kindOfEvent":[{"id":"137","title":"Kinder & Familien"},{"id":"142","title":"Installationen"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"},{"id":"90","title":"Englisch"},{"id":"144","title":"Spanisch"}]},{"title":"Wir sch\u00f6pfen Kraut und R\u00fcben","id":"362","description":"<p>Demonstrationen und Mitmachaktionen:\u00a0\u00abGeldgeschenke \u2013 papierig verpackt\u00bb und \u00abDer kleine\u00a0Papiergarten \u2013 selbst gesch\u00f6pft\u00bb<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-10 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-10 02:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"22","title":"Technik & Wissenschaft"}],"kindOfEvent":[{"id":"133","title":"Showing"},{"id":"140","title":"Workshop & Interaktives"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"},{"id":"90","title":"Englisch"}]},{"title":"B\u00e4renstark \u2013 B\u00fccher machen Kinder froh","id":"364","description":"<p>Gummib\u00e4rchen als Klebstoff in der Buchbinderei<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-10 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-10 02:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"22","title":"Technik & Wissenschaft"}],"kindOfEvent":[{"id":"136","title":"Spiel & Spass"},{"id":"137","title":"Kinder & Familien"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"}]},{"title":"Drucklabor","id":"366","description":"<p>Iris-Druck, Kunstdruck und mehr in der Druckerei<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-10 00:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-10 02:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"22","title":"Technik & Wissenschaft"}],"kindOfEvent":[{"id":"137","title":"Kinder & Familien"},{"id":"140","title":"Workshop & Interaktives"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"},{"id":"90","title":"Englisch"}]},{"title":"Kupferdruck","id":"368","description":"<p>Experimente mit den Druckk\u00fcnstlerinnen Helga Halbritter\u00a0und Gina Gunaratnam<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-10 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-10 02:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"22","title":"Technik & Wissenschaft"}],"kindOfEvent":[{"id":"140","title":"Workshop & Interaktives"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"},{"id":"89","title":"Franz\u00f6sisch"},{"id":"90","title":"Englisch"}]},{"title":"Die Impronauten","id":"372","description":"<p>Wunderbar grausam, schrecklich komisch, unberechenbar\u00a0<br \/>und erfinderisch: Die Impronauten st\u00fcrzen sich\u00a0<br \/>ins Abenteuer, inspiriert und befl\u00fcgelt durch Ideen aus\u00a0<br \/>dem Publikum.<\/p>","time":[{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 20:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 22:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 00:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""}],"themes":[{"id":"125","title":"Kunst"}],"kindOfEvent":[{"id":"133","title":"Showing"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"},{"id":"339","title":"Multilingual"}]},{"title":"Tiki-Bar im Exil","id":"370","description":"<p>Die Tiki-Bar unterbricht den Winterschlaf und\u00a0mixt tropisch Gef\u00e4hrliches.<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-10 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-10 02:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[],"kindOfEvent":[{"id":"143","title":"Zum Verweilen"}],"languages":[{"id":"339","title":"Multilingual"}]}],"shuttleLine":[{"title":"Orange Shuttle-Linie","color":"#FF9900"}]},{"title":"Botanischer Garten der Universit\u00e4t Basel","id":"145","url":"http:\/\/localhost:8888\/mnb\/html\/programm\/botanischer-garten-der-universit\u00e4t-basel","number":"7","address":"Sch\u00f6nbeinstrasse 6","journey":{},"food":"Milder Linsen-Curry-Eintopf, scharfer Gem\u00fcse-Curry-Reis","programmTitle":"CURRY SELBST GEMIXT!","programmText":"<p>Curry ist eine indische Gew\u00fcrzmischung. Kurkuma, Koriander, Kreuzk\u00fcmmel,\nPfeffer und Bockshornklee ... was geh\u00f6rt\nsonst noch dazu?<strong>\n<\/strong><\/p>","jsonUrl":"http:\/\/localhost:8888\/mnb\/html\/program\/145.json","events":[{"title":"Mischen Sie Ihr eigenes Curry-Pulver!","id":"373","description":"<p>DE: Lassen Sie sich zuerst einige typische Gew\u00fcrzpflanzen\u00a0\nzeigen und stellen Sie danach unter fachkundiger\u00a0\nLeitung Ihre eigene Curry-Mischung zusammen.<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-10 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-10 00:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"128","title":"Natur"}],"kindOfEvent":[{"id":"63","title":"F\u00fchrung"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"},{"id":"90","title":"Englisch"}]}],"shuttleLine":[{"title":"Rote Shuttle-Linie","color":"#FF0000"}]},{"title":"Cartoonmuseum Basel","id":"146","url":"http:\/\/localhost:8888\/mnb\/html\/programm\/cartoonmuseum-basel","number":"8","address":"St. Alban-Vorstadt 28","journey":{},"food":"Suppen aus Mattottis Heimat Italien, angerichtet von so\u2019up","programmTitle":"DIE NEUNTE KUNST","programmText":"<p><strong>\n<\/strong>Die Ausstellung \u00abLorenzo Mattotti. Imago\u00bb zeigt einen weltbekannten K\u00fcnstler, der dem Unterbewussten mit gl\u00fchenden \u00d6lkreiden, nachtschwarzem Pinselstrich und zerbrechlichen Tuschelinien Gestalt verleiht.<\/p>","jsonUrl":"http:\/\/localhost:8888\/mnb\/html\/program\/146.json","events":[{"title":"Ein selbst gezeichneter Button ist eine schicke Sache!","id":"375","description":"<p>Kreiere deinen eigenen Button mithilfe von Eva Rust\u00a0und Andreas Lori (Verein Illustratoren Schweiz).\u00a0Erfahre alle Tipps und Tricks und verlasse den orkshop mit einem eigenen Button an deiner Jacke.<\/p>","time":[{"type":"iterating","start":{"date":"2017-11-10 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-10 23:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"frequency":"Jede volle Stunde","duration":""}],"themes":[{"id":"125","title":"Kunst"},{"id":"20","title":"Architektur & Design"}],"kindOfEvent":[{"id":"137","title":"Kinder & Familien"},{"id":"140","title":"Workshop & Interaktives"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"},{"id":"89","title":"Franz\u00f6sisch"},{"id":"90","title":"Englisch"}]},{"title":"Es war so finster und auch so bitterkalt ","id":"391","description":"<p>Direktorin Anette Gehrig f\u00fchrt auf den Spuren von H\u00e4nsel\u00a0und Gretel in den finsteren M\u00e4rchenwald Lorenzo Mattottis.<\/p>","time":[{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 18:30:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 22:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""}],"themes":[{"id":"129","title":"Literatur"}],"kindOfEvent":[{"id":"63","title":"F\u00fchrung"},{"id":"137","title":"Kinder & Familien"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"},{"id":"90","title":"Englisch"}]},{"title":"Feux ","id":"394","description":"<p>Les sp\u00e9cialistes de la bande dessin\u00e9e Gabriela Giallombardo\u00a0et Judith Schifferle vous guident dans l\u2019oeuvre\u00a0fascinante et les dessins puissants de Lorenzo Mattotis.<\/p>","time":[{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 19:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 22:30:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""}],"themes":[{"id":"123","title":"Rund ums Museum"},{"id":"124","title":"Kultur & Gesellschaft"},{"id":"125","title":"Kunst"}],"kindOfEvent":[{"id":"63","title":"F\u00fchrung"},{"id":"137","title":"Kinder & Familien"}],"languages":[{"id":"89","title":"Franz\u00f6sisch"}]},{"title":"Herbst in der Hose","id":"397","description":"<p>Wer hat Angst vor dem \u00abKlimakterium virile\u00bb? Ralf K\u00f6nig,\u00a0<br \/>der erfolgreichste deutschsprachige Comiczeichner, bringt in\u00a0<br \/>einer Liveperformance sein neuestes Werk auf die B\u00fchne.<\/p>","time":[{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 19:30:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 21:30:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""}],"themes":[{"id":"124","title":"Kultur & Gesellschaft"},{"id":"125","title":"Kunst"},{"id":"129","title":"Literatur"}],"kindOfEvent":[{"id":"132","title":"Lesung und Erz\u00e4hlung"},{"id":"134","title":"Tanz & Theater"},{"id":"135","title":"Performance"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"}]},{"title":"Peur(s) du Noir","id":"400","description":"<p>Ein Feuerwerk filmischer Kreativit\u00e4t: Animationsfilme\u00a0von Lorenzo Mattotti und eine Auswahl vom Fantoche 2017\u00a0(Internationales Festival f\u00fcr Animationsfilm)<\/p>","time":[{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 23:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 00:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 01:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""}],"themes":[{"id":"129","title":"Literatur"},{"id":"130","title":"Film & Medienkunst"}],"kindOfEvent":[{"id":"141","title":"Film"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"},{"id":"89","title":"Franz\u00f6sisch"},{"id":"90","title":"Englisch"}]}],"shuttleLine":[{"title":"Orange Shuttle-Linie","color":"#FF9900"}]},{"title":"Fondation Beyeler","id":"147","url":"http:\/\/localhost:8888\/mnb\/html\/programm\/fondation-beyeler","number":"9","address":"Baselstrasse 101","journey":{},"food":"Berner Platte: Spezialit\u00e4ten aus Klees Heimat","programmTitle":"NACHTMUSIK IM WUNDERLAND","programmText":"<p>Wunderbare Malerei und Musik an der letzten Nacht der Ausstellung \u00abPaul Klee\u00bb und\n<\/p>\n<p>Nacht-Premiere von \u00abGeorg Baselitz\u00bb.<br \/><\/p>","jsonUrl":"http:\/\/localhost:8888\/mnb\/html\/program\/147.json","events":[{"title":"Workshop \u00abSchriftzeichen und Symbole\u00bb","id":"404","description":"<p>Wie entstehen Buchstaben? Wie entsteht eine Schrift?\u00a0Klees Zeichen und Symbole inspirieren zu eigenen\u00a0typografischen Kreationen.<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-10 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-10 00:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"124","title":"Kultur & Gesellschaft"},{"id":"125","title":"Kunst"},{"id":"343","title":"Ruhe & Kontemplation"}],"kindOfEvent":[{"id":"137","title":"Kinder & Familien"},{"id":"140","title":"Workshop & Interaktives"},{"id":"143","title":"Zum Verweilen"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"},{"id":"339","title":"Multilingual"}]},{"title":"Was ist das f\u00fcr 1 Paul Klee?","id":"406","description":"<p>Das Art Lab nimmt dich mit in die r\u00e4tselhafte Welt\u00a0voller Waldhexen, pr\u00e4mierter \u00c4pfel und auff\u00e4lliger Haare.<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-10 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-10 00:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"125","title":"Kunst"},{"id":"343","title":"Ruhe & Kontemplation"}],"kindOfEvent":[{"id":"137","title":"Kinder & Familien"},{"id":"140","title":"Workshop & Interaktives"},{"id":"143","title":"Zum Verweilen"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"},{"id":"339","title":"Multilingual"}]},{"title":"Museumsspiel","id":"408","description":"<p>Mit einem Blick f\u00fcrs Detail k\u00f6nnen geheime Zeichen und\u00a0mystische Farblandschaften entdeckt werden.<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-10 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-10 02:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"123","title":"Rund ums Museum"},{"id":"125","title":"Kunst"},{"id":"343","title":"Ruhe & Kontemplation"}],"kindOfEvent":[{"id":"136","title":"Spiel & Spass"},{"id":"137","title":"Kinder & Familien"},{"id":"143","title":"Zum Verweilen"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"},{"id":"339","title":"Multilingual"}]},{"title":"Musikalische Welten","id":"410","description":"<p>Kinder und Jugendliche der Musikschule Riehen\u00a0begleiten musizierend\u00a0die Ausstellung\u00a0\u00abPaul Klee\u00bb.<\/p>","time":[{"type":"iterating","start":{"date":"2017-11-10 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-10 21:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"frequency":"","duration":""}],"themes":[{"id":"125","title":"Kunst"},{"id":"25","title":"Musik"}],"kindOfEvent":[{"id":"61","title":"Konzert"},{"id":"137","title":"Kinder & Familien"}],"languages":[{"id":"339","title":"Multilingual"}]},{"title":"Kurzf\u00fchrungen \u00abPaul Klee\u00bb","id":"412","description":"","time":[{"type":"iterating","start":{"date":"2017-11-10 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-10 22:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"frequency":"Jede halbe Stunde","duration":""}],"themes":[{"id":"125","title":"Kunst"}],"kindOfEvent":[{"id":"63","title":"F\u00fchrung"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"}]},{"title":"Guided tours \u00abPaul Klee\u00bb","id":"417","description":"","time":[{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 19:15:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 21:15:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""}],"themes":[{"id":"125","title":"Kunst"}],"kindOfEvent":[{"id":"63","title":"F\u00fchrung"}],"languages":[{"id":"90","title":"Englisch"}]},{"title":"Visites guid\u00e9es \u00abPaul Klee\u00bb","id":"425","description":"","time":[{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 18:15:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 20:15:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""}],"themes":[{"id":"125","title":"Kunst"}],"kindOfEvent":[{"id":"63","title":"F\u00fchrung"}],"languages":[{"id":"89","title":"Franz\u00f6sisch"}]},{"title":"\u00abPaul Klee\u00bb Kurzf\u00fchrungen \/ t\u00e1rlatvezet\u00e9s \/ \u044d\u043a\u0441\u043a\u0443\u0440\u0441\u0438\u044f \/ visita guidata","id":"420","description":"<p>Kurzf\u00fchrungen \u00abPaul Klee\u00bb<br \/>HU 19.15\u00a0t\u00e1rlatvezet\u00e9s<br \/>RU 20.15\u00a0\u044d\u043a\u0441\u043a\u0443\u0440\u0441\u0438\u044f<br \/>ES \u00a021.15\u00a0visita guiada\u00a0<br \/>IT \u00a022.15\u00a0visita guidata<\/p>","time":[{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 19:15:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 20:15:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 21:15:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 22:15:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""}],"themes":[{"id":"125","title":"Kunst"}],"kindOfEvent":[{"id":"63","title":"F\u00fchrung"}],"languages":[{"id":"339","title":"Multilingual"}]},{"title":"Duftende Erinnerungen \u2013 ein Spaziergang","id":"428","description":"<p>Gehe mit dem Parf\u00fcmeur Vincent Micotti auf einen\u00a0<br \/>sinnlichen Spaziergang durch \u00abPaul Klee\u00bb.<\/p>","time":[],"themes":[{"id":"123","title":"Rund ums Museum"},{"id":"125","title":"Kunst"}],"kindOfEvent":[{"id":"63","title":"F\u00fchrung"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"},{"id":"339","title":"Multilingual"}]},{"title":"Taschenlampen-F\u00fchrung","id":"429","description":"<p>Mit der Taschenlampe durch den Park der Fondation Beyeler<\/p>","time":[{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 00:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 01:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""}],"themes":[{"id":"123","title":"Rund ums Museum"},{"id":"125","title":"Kunst"}],"kindOfEvent":[{"id":"63","title":"F\u00fchrung"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"},{"id":"339","title":"Multilingual"}]},{"title":"Nacht-Premiere: \u00abGeorg Baselitz\u00bb","id":"432","description":"","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-10 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-10 02:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"125","title":"Kunst"}],"kindOfEvent":[],"languages":[{"id":"339","title":"Multilingual"}]}],"shuttleLine":[{"title":"Hellgr\u00fcne Shuttle-Linie","color":"#65AE21"}]},{"title":"Fondation Fernet Branca","id":"223","url":"http:\/\/localhost:8888\/mnb\/html\/programm\/fondation-fernet-branca","number":"10","address":"Rue du Ballon","journey":{},"food":"Flammkuchen, Snacks, Suppe, Kuchen und Cocktails","programmTitle":"LET'S ROCK \u2019N\u2019 ROLL","programmText":"<p>Die ehemalige Fernet-Branca-Destillerie wurde vom Architekten Jean-Michel Wilmotte in einen Ausstellungsraum umgewandelt. Die aktuelle Ausstellung \u00abLet\u2019s Rock \u2019n\u2019 Roll\u00bb verlangt selbstverst\u00e4ndlich nach einem lauten Konzert \u2013 die Band \u00abLes sans pattes\u00bb sorgt daf\u00fcr.<\/p>","jsonUrl":"http:\/\/localhost:8888\/mnb\/html\/program\/223.json","events":[{"title":"Ausstellung \u00abGilgian Gelzer \u2013 Ra\u00fal Illarramendi\u00bb","id":"434","description":"<p>Die Doppelausstellung zeigt Malereien, Fotografien\u00a0\nund Zeichnungen von Gilgian Gelzer und Ra\u00fal Illarramendi.<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-10 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-10 02:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"125","title":"Kunst"}],"kindOfEvent":[],"languages":[]},{"title":"Ausstellung \u00abLet\u2019s Rock \u2019n\u2019 Roll\u00bb ","id":"437","description":"<p>Thomas L\u00e9vy-Lasne: \u00abLes F\u00eates\u00bb (Zeichnungsserie) Beno\u00eet Grimbert: Fotos und K\u00fcnstlerb\u00fccher \u00fcber Nico und David Bowie<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-10 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-10 02:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"125","title":"Kunst"}],"kindOfEvent":[],"languages":[]},{"title":"Musikalische Performance","id":"439","description":"<p>\u00abLes sans pattes\u00bb: Robert Combas &amp; Lucas Mancione<\/p>","time":[{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 19:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 21:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""}],"themes":[{"id":"25","title":"Musik"}],"kindOfEvent":[{"id":"61","title":"Konzert"},{"id":"135","title":"Performance"}],"languages":[]}],"shuttleLine":[{"title":"Gelbe Shuttle-Linie","color":"#FEC209"}]},{"title":"HeK (Haus der elektronischen K\u00fcnste Basel)","id":"224","url":"http:\/\/localhost:8888\/mnb\/html\/programm\/hek-haus-der-elektronischen-k\u00fcnste-basel","number":"11","address":"Freilager-Platz 9","journey":{},"food":"K\u00f6stlichkeiten im \u00abBistro Paradis\u00bb","programmTitle":"DIGITALE SINNWELTEN","programmText":"<p>Die Zukunft der Liebe, interaktive Bildwelten und bezaubernde Retro\u00e4sthetiken werden in Performances, Installationen und Workshops erfahrbar. <br \/><\/p>","jsonUrl":"http:\/\/localhost:8888\/mnb\/html\/program\/224.json","events":[{"title":"Do it yourself: Atem-Puls-Klang-Bild-Maschine","id":"442","description":"<p>Workshop: K\u00f6rpersignale wie Atem oder Herzschl\u00e4ge mit\u00a0<br \/>einer selbst gebauten Maschine zu Kl\u00e4ngen und Bildern\u00a0<br \/>verwandeln. In Zusammenarbeit mit der\u00a0SGMK\u00a0(Schweizerische\u00a0<br \/>Gesellschaft f\u00fcr mechatronische Kunst).<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-10 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-10 22:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"22","title":"Technik & Wissenschaft"},{"id":"130","title":"Film & Medienkunst"}],"kindOfEvent":[{"id":"140","title":"Workshop & Interaktives"}],"languages":[{"id":"339","title":"Multilingual"}]},{"title":"Interaktive Installation: Camille Scherrer","id":"444","description":"<p>Die K\u00fcnstlerin Camille Scherrer pr\u00e4sentiert eine interaktive\u00a0Installation, bei der Kinder und Erwachsene in eine\u00a0fantastische Welt eintauchen k\u00f6nnen.<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-10 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-10 22:30:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"125","title":"Kunst"},{"id":"130","title":"Film & Medienkunst"}],"kindOfEvent":[{"id":"137","title":"Kinder & Familien"},{"id":"142","title":"Installationen"}],"languages":[{"id":"339","title":"Multilingual"}]},{"title":"Interaktive Installation: \u00abE.E.G. KISS\u00bb","id":"446","description":"<p>In der Installation von Karen Lancel und Hermen Maat\u00a0k\u00f6nnen die Teilnehmer\/-innen einen gemeinsamen Kuss\u00a0mit allen Sinnen erleben.<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-10 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-10 02:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"130","title":"Film & Medienkunst"}],"kindOfEvent":[{"id":"142","title":"Installationen"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"},{"id":"90","title":"Englisch"},{"id":"339","title":"Multilingual"}]},{"title":"Kurzf\u00fchrungen durch die Ausstellung \u00abFuture Love\u00bb","id":"448","description":"<p>F\u00fchrungen in Deutsch\u00a0und Franz\u00f6sisch<\/p>","time":[{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 18:30:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 20:30:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 22:30:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""}],"themes":[{"id":"125","title":"Kunst"},{"id":"130","title":"Film & Medienkunst"}],"kindOfEvent":[{"id":"63","title":"F\u00fchrung"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"},{"id":"89","title":"Franz\u00f6sisch"}]},{"title":"Performance: Dmitry Morozov und Anastasia Tolchneva","id":"456","description":"<p>Die russische S\u00e4ngerin und der Medienk\u00fcnstler interagieren in\u00a0ihrer Performance \u00fcber ein selbst gebautes kybernetisches Ger\u00e4t.<\/p>","time":[{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 20:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 22:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 00:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""}],"themes":[{"id":"22","title":"Technik & Wissenschaft"},{"id":"25","title":"Musik"},{"id":"130","title":"Film & Medienkunst"}],"kindOfEvent":[{"id":"61","title":"Konzert"},{"id":"135","title":"Performance"}],"languages":[{"id":"455","title":"Sprachunabh\u00e4ngig"}]},{"title":"Kuratorenf\u00fchrungen durch die Ausstellung \u00abFuture Love\u00bb","id":"452","description":"","time":[{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 19:30:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 21:30:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""}],"themes":[{"id":"123","title":"Rund ums Museum"},{"id":"125","title":"Kunst"},{"id":"130","title":"Film & Medienkunst"}],"kindOfEvent":[{"id":"63","title":"F\u00fchrung"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"}]},{"title":"Visuelle Performance: Raquel Meyers","id":"460","description":"<p>Raquel Meyers erzeugt mit Commodore-64-Computern, alten Teletext-Systemen und Schreibmaschinen bezaubernde\u00a0\nBilder in Retro\u00e4sthetik.<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-10 23:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-10 00:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"124","title":"Kultur & Gesellschaft"},{"id":"22","title":"Technik & Wissenschaft"},{"id":"25","title":"Musik"},{"id":"130","title":"Film & Medienkunst"}],"kindOfEvent":[{"id":"61","title":"Konzert"},{"id":"132","title":"Lesung und Erz\u00e4hlung"},{"id":"135","title":"Performance"},{"id":"142","title":"Installationen"},{"id":"143","title":"Zum Verweilen"}],"languages":[{"id":"455","title":"Sprachunabh\u00e4ngig"}]}],"shuttleLine":[{"title":"Blaue Shuttle-Linie","color":"#0C65B6"}]},{"title":"Helvetia Art Foyer","id":"225","url":"http:\/\/localhost:8888\/mnb\/html\/programm\/helvetia-art-foyer","number":"12","address":"Steinengraben 25","journey":{},"food":"Soul Kitchen f\u00fcr Nachtschw\u00e4rmer","programmTitle":"GOODBYE BLUE SKY","programmText":"<p>Letzte Gelegenheit, die Ausstellung \u00abSave Our Souls\u00bb von huber.huber im Helvetia Art Foyer zu sehen. Programm mit Kurzf\u00fchrungen, einem Workshop f\u00fcr Kinder und Soul Food f\u00fcr Nachtschw\u00e4rmer.<\/p>","jsonUrl":"http:\/\/localhost:8888\/mnb\/html\/program\/225.json","events":[{"title":"SOS \u2013 das musikalische Rahmenprogramm","id":"462","description":"<p>Songs rund um die Themen der Ausstellung\u00a0zwischen Rettung und Untergang von\u00a0ABBA\u00a0\u00fcber\u00a0David Bowie bis Pink Floyd<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-10 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-10 02:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"125","title":"Kunst"},{"id":"25","title":"Musik"},{"id":"343","title":"Ruhe & Kontemplation"}],"kindOfEvent":[{"id":"143","title":"Zum Verweilen"}],"languages":[{"id":"455","title":"Sprachunabh\u00e4ngig"}]},{"title":"Kinderworkshop: \u00abAlter Falter\u00bb","id":"464","description":"<p>Wir basteln uns schmucke Schmetterlinge und flatternde Falter.<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-10 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-10 22:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"128","title":"Natur"},{"id":"343","title":"Ruhe & Kontemplation"}],"kindOfEvent":[{"id":"136","title":"Spiel & Spass"},{"id":"137","title":"Kinder & Familien"},{"id":"140","title":"Workshop & Interaktives"},{"id":"143","title":"Zum Verweilen"}],"languages":[{"id":"455","title":"Sprachunabh\u00e4ngig"}]},{"title":"K\u00fcnstlerf\u00fchrungen","id":"466","description":"<p>Mit den K\u00fcnstlern huber.huber durch die Ausstellung<\/p>","time":[{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 18:15:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 20:15:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 22:15:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""}],"themes":[{"id":"123","title":"Rund ums Museum"},{"id":"125","title":"Kunst"}],"kindOfEvent":[{"id":"63","title":"F\u00fchrung"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"}]},{"title":"Kuratorenf\u00fchrungen","id":"470","description":"<p>Mit den Kuratoren der Helvetia Kunst Sammlung durch die Ausstellung<\/p>","time":[{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 19:15:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 21:15:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 23:15:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""}],"themes":[{"id":"123","title":"Rund ums Museum"},{"id":"125","title":"Kunst"}],"kindOfEvent":[{"id":"63","title":"F\u00fchrung"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"}]}],"shuttleLine":[{"title":"Rote Shuttle-Linie","color":"#FF0000"}]},{"title":"Historisches Museum Basel \u2013 Barf\u00fcsserkirche","id":"226","url":"http:\/\/localhost:8888\/mnb\/html\/programm\/historisches-museum-basel-barf\u00fcsserkirche","number":"13","address":"Barf\u00fcsserplatz","journey":{},"food":"Nautisches Bistro mit H\u00e4ppchen aus der Komb\u00fcse von so\u2019up","programmTitle":"ABGETAUCHT","programmText":"<p>Das ganze Museum steht unter Wasser und das Kirchenschiff ist gesunken.\u00a0Basels geheimnisvolle Wasserfunde aus\u00a0dem Rhein geben ungew\u00f6hnliche Einblicke in die Stadtgeschichte.<\/p>","jsonUrl":"http:\/\/localhost:8888\/mnb\/html\/program\/226.json","events":[{"title":"U-Boot-Bauen f\u00fcr Jung und Alt","id":"474","description":"<p>In entspannter Unterwasseratmosph\u00e4re k\u00f6nnen aus\u00a0einfachsten Mitteln odelle von U-Booten gebaut werden.<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-10 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-10 00:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"20","title":"Architektur & Design"},{"id":"22","title":"Technik & Wissenschaft"}],"kindOfEvent":[{"id":"137","title":"Kinder & Familien"},{"id":"140","title":"Workshop & Interaktives"},{"id":"143","title":"Zum Verweilen"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"},{"id":"90","title":"Englisch"},{"id":"339","title":"Multilingual"}]},{"title":"WunderBar","id":"476","description":"<p>Chillen in der gem\u00fctlichen Unterwasseratmosph\u00e4re der\u00a0Kirche \u2013 mit ausschliesslich klaren Getr\u00e4nken von R(h)einwasser bis \u2026 Ein sturmerprobter\u00a0DJ\u00a0sorgt f\u00fcr erfrischenden\u00a0Sound und Walges\u00e4nge.<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-10 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-10 02:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"25","title":"Musik"}],"kindOfEvent":[{"id":"143","title":"Zum Verweilen"}],"languages":[{"id":"455","title":"Sprachunabh\u00e4ngig"}]},{"title":"Die Vergangenheit erleben","id":"478","description":"<p>Mit der Arch\u00e4ologie Baselland k\u00f6nnen Sie Originalfunde\u00a0sehen, Geschichten h\u00f6ren, R\u00e4tsel l\u00f6sen und sich Kopien\u00a0von Fussfesseln anlegen.<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-10 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-10 02:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"124","title":"Kultur & Gesellschaft"},{"id":"23","title":"Geschichte"}],"kindOfEvent":[{"id":"140","title":"Workshop & Interaktives"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"}]},{"title":"Live inszeniert: heisse Spur im kalten Nass","id":"480","description":"<p>Der spektakul\u00e4re Einbruch in das Lohnb\u00fcro der\u00a0\n\u00abDurand &amp; Huguenin\u00a0AG\u00bb wird in Szene gesetzt von\u00a0<\/p>\n<p>Reto B. M\u00fcller (Erz\u00e4hler) und Philipp Emmel (Inszenierung).<\/p>","time":[{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 19:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 21:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 22:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 23:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""}],"themes":[{"id":"124","title":"Kultur & Gesellschaft"},{"id":"23","title":"Geschichte"}],"kindOfEvent":[{"id":"132","title":"Lesung und Erz\u00e4hlung"},{"id":"134","title":"Tanz & Theater"},{"id":"135","title":"Performance"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"}]},{"title":"Kurzf\u00fchrung durch die Sammlung","id":"486","description":"<p>Die sch\u00f6nsten, interessantesten und merkw\u00fcrdigsten St\u00fccke\u00a0<br \/>im Museum werden kurz vorgestellt.<\/p>","time":[{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 20:30:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 22:30:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""}],"themes":[{"id":"123","title":"Rund ums Museum"}],"kindOfEvent":[{"id":"63","title":"F\u00fchrung"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"}]},{"title":"Guided tour through the collection","id":"489","description":"<p>Short tour of the most beautiful, interesting and curious things shown in the Museum<\/p>","time":[{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 21:30:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 23:30:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""}],"themes":[{"id":"123","title":"Rund ums Museum"},{"id":"124","title":"Kultur & Gesellschaft"},{"id":"23","title":"Geschichte"}],"kindOfEvent":[{"id":"63","title":"F\u00fchrung"}],"languages":[{"id":"90","title":"Englisch"}]}],"shuttleLine":[{"title":"Rote Shuttle-Linie","color":"#FF0000"}]},{"title":"Historisches Museum Basel \u2013 Musikmuseum","id":"227","url":"http:\/\/localhost:8888\/mnb\/html\/programm\/historisches-museum-basel-musikmuseum","number":"14","address":"Im Lohnhof 9","journey":{},"food":"Lauschige Bar mit Snacks und Getr\u00e4nken von so\u2019up","programmTitle":"Rhythm and Dance","programmText":"<p>Mit Rhythmus und Takt durch die Museumsnacht. Geben Sie selbst den Takt an oder erleben Sie Klang, Bewegung und Rhythmus beim Steppen.<br \/><\/p>","jsonUrl":"http:\/\/localhost:8888\/mnb\/html\/program\/227.json","events":[{"title":"Kreieren \u2013 Dirigieren","id":"492","description":"<p>Hier k\u00f6nnen Sie Ihren eigenen Dirigierstab gestalten und\u00a0sich in die verschiedenen Taktschl\u00e4ge einf\u00fchren lassen.\u00a0Mit etwas Gl\u00fcck k\u00f6nnen Sie nach der Probe einer Musikerin\u00a0den Takt vorgeben.<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-10 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-10 01:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"25","title":"Musik"}],"kindOfEvent":[{"id":"140","title":"Workshop & Interaktives"}],"languages":[{"id":"339","title":"Multilingual"},{"id":"455","title":"Sprachunabh\u00e4ngig"}]},{"title":"Step \u2013 Stamp \u2013 Stomp","id":"494","description":"<p>Stepptanzshow mit Kindern und Junioren der Stepptanzschule \u00abtanzwerk\u00bb, angeleitet durch Sabine Freuler,\u00a0Andreas D\u00e4nel, Simone Locher, Ana Lopez und\u00a0Marion W\u00fcrtz-Servet<\/p>","time":[{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 19:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 21:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 23:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""}],"themes":[{"id":"25","title":"Musik"}],"kindOfEvent":[{"id":"134","title":"Tanz & Theater"},{"id":"137","title":"Kinder & Familien"}],"languages":[{"id":"339","title":"Multilingual"},{"id":"455","title":"Sprachunabh\u00e4ngig"}]},{"title":"Dirigieren \u2013 Agieren","id":"498","description":"<p>W\u00e4hlen Sie das Musikst\u00fcck (Klassik, Jazz, Pop) aus\u00a0und leiten Sie die Musikerinnen Giovanna Baviera\u00a0(Gambe) und Martyna Kazmierczak (Tasteninstrumente)\u00a0mit dem Dirigierstab an.<\/p>","time":[{"type":"iterating","start":{"date":"2017-11-10 19:30:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-10 00:30:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"frequency":"Every hour","duration":""}],"themes":[{"id":"25","title":"Musik"}],"kindOfEvent":[{"id":"61","title":"Konzert"},{"id":"140","title":"Workshop & Interaktives"},{"id":"143","title":"Zum Verweilen"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"},{"id":"90","title":"Englisch"},{"id":"339","title":"Multilingual"},{"id":"455","title":"Sprachunabh\u00e4ngig"}]},{"title":"Step \u2013 Stamp \u2013 Stomp zum Mitmachen","id":"500","description":"<p>Steppen Sie mit! Einf\u00fchrung in die ersten Schritte\u00a0mit tanzwerk, der Schule f\u00fcr Stepptanz.\u00a0Schuhe stehen zur Verf\u00fcgung!<\/p>","time":[{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 20:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 22:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 00:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""}],"themes":[{"id":"124","title":"Kultur & Gesellschaft"}],"kindOfEvent":[{"id":"134","title":"Tanz & Theater"},{"id":"140","title":"Workshop & Interaktives"}],"languages":[{"id":"339","title":"Multilingual"},{"id":"455","title":"Sprachunabh\u00e4ngig"}]}],"shuttleLine":[{"title":"Rote Shuttle-Linie","color":"#FF0000"}]},{"title":"J\u00fcdisches Museum der Schweiz","id":"228","url":"http:\/\/localhost:8888\/mnb\/html\/programm\/j\u00fcdisches-museum-der-schweiz","number":"15a","address":"Kornhausgasse 8","journey":{},"food":"Vegi Tscholent im Kosher-Style vom 121\u00b0 Foodtruck bei der Galerie am Petersgraben","programmTitle":"JEWISH NIGHT OUT","programmText":"<p>Das J\u00fcdische Museum zeigt sich in diesem Jahr an zwei Standorten mit doppeltem Programm: an der Kornhausgasse im J\u00fcdischen Museum und neu auch in der Galerie am Petersgraben.<\/p>","jsonUrl":"http:\/\/localhost:8888\/mnb\/html\/program\/228.json","events":[{"title":"Kinder f\u00fchren Kinder","id":"504","description":"<p>Junge Expertinnen begleiten Gleichaltrige durch das Museum.<\/p>","time":[{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 18:30:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 19:30:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""}],"themes":[{"id":"123","title":"Rund ums Museum"}],"kindOfEvent":[{"id":"63","title":"F\u00fchrung"},{"id":"137","title":"Kinder & Familien"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"}]},{"title":"3000 Jahre Judentum in 30 Minuten","id":"507","description":"<p>Crazy David erkl\u00e4rt mit Comics und einer grossen Prise\u00a0Humor das Judentum im Schnelldurchlauf.<\/p>","time":[{"type":"iterating","start":{"date":"2017-11-10 20:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-10 00:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"frequency":"Jede Stunde","duration":"30 Minuten"}],"themes":[{"id":"124","title":"Kultur & Gesellschaft"}],"kindOfEvent":[{"id":"132","title":"Lesung und Erz\u00e4hlung"},{"id":"135","title":"Performance"},{"id":"137","title":"Kinder & Familien"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"}]},{"title":"Curator's choice","id":"509","description":"<p>Kuratorinnen stellen ausgew\u00e4hlte Objekte der Sammlung vor.<\/p>","time":[{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 00:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 01:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""}],"themes":[{"id":"123","title":"Rund ums Museum"},{"id":"124","title":"Kultur & Gesellschaft"}],"kindOfEvent":[{"id":"63","title":"F\u00fchrung"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"},{"id":"90","title":"Englisch"}]}],"shuttleLine":[{"title":"Rote Shuttle-Linie","color":"#FF0000"}]},{"title":"J\u00fcdisches Museum Galerie","id":"231","url":"http:\/\/localhost:8888\/mnb\/html\/programm\/j\u00fcdisches-museum-galerie","number":"15b","address":"Petersgraben 31","journey":{},"food":"Vegi Tscholent im Kosher-Style vom 121\u00b0 Foodtruck bei der Galerie am Petersgraben","programmTitle":"JEWISH NIGHT OUT","programmText":"<p>Das J\u00fcdische Museum zeigt sich in diesem Jahr an zwei Standorten mit doppeltem Programm: an der Kornhausgasse im J\u00fcdischen Museum und neu auch in der Galerie am Petersgraben.<br \/><\/p>","jsonUrl":"http:\/\/localhost:8888\/mnb\/html\/program\/231.json","events":[{"title":"Aus alt mach neu!","id":"512","description":"<p>Kinder toben sich im bunten Upcycling-Workshop aus.<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-10 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-10 20:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"22","title":"Technik & Wissenschaft"}],"kindOfEvent":[{"id":"136","title":"Spiel & Spass"},{"id":"137","title":"Kinder & Familien"},{"id":"140","title":"Workshop & Interaktives"},{"id":"143","title":"Zum Verweilen"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"},{"id":"89","title":"Franz\u00f6sisch"},{"id":"90","title":"Englisch"}]},{"title":"\u042d\u043a\u0441\u043a\u0443\u0440\u0441\u0438\u044f \u043f\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0435 \u00ab\u0418\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0428\u0430\u0433\u0430\u043b\u0430\u00bb","id":"514","description":"<p>Kurzf\u00fchrung durch die Ausstellung \u00abKunst nach Chagall\u00bb<\/p>","time":[{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 20:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""}],"themes":[{"id":"125","title":"Kunst"}],"kindOfEvent":[{"id":"63","title":"F\u00fchrung"}],"languages":[{"id":"339","title":"Multilingual"}]},{"title":"Balkan Beats","id":"516","description":"<p>Die Haiducken spielen Klezmer- und Balkanst\u00fccke.<\/p>","time":[{"type":"iterating","start":{"date":"2017-11-10 20:30:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-10 23:30:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"frequency":"Jede Stunde","duration":""}],"themes":[{"id":"124","title":"Kultur & Gesellschaft"},{"id":"25","title":"Musik"}],"kindOfEvent":[{"id":"61","title":"Konzert"}],"languages":[{"id":"455","title":"Sprachunabh\u00e4ngig"}]},{"title":"Golem zum Gruseln","id":"518","description":"<p>Lesung mit Horrormusik: Der Golem lehrt euch das Gruseln.<\/p>","time":[{"type":"iterating","start":{"date":"2017-11-10 00:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-10 02:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"frequency":"Jede halbe Stunde","duration":""}],"themes":[{"id":"124","title":"Kultur & Gesellschaft"}],"kindOfEvent":[{"id":"132","title":"Lesung und Erz\u00e4hlung"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"}]}],"shuttleLine":[{"title":"Rote Shuttle-Linie","color":"#FF0000"}]},{"title":"Kunst Raum Riehen","id":"232","url":"http:\/\/localhost:8888\/mnb\/html\/programm\/kunst-raum-riehen","number":"16","address":"Im Berowergut, Baselstrasse 71","journey":{},"food":"K\u00e4seschnitten vom \u00abWirth\u2019s Huus\u00bb","programmTitle":"Abattre les murs","programmText":"<p>Wir sprengen die Grenzen! Mit K\u00fcnstlerinnen und K\u00fcnstlern der \u00abRegionale 18\u00bb aus dem Dreiland, einer Kunstsprechstunde, in der Sie alles fragen d\u00fcrfen, und last but not least: Rock \u2019n\u2019 Roll!<br \/><\/p>","jsonUrl":"http:\/\/localhost:8888\/mnb\/html\/program\/232.json","events":[{"title":"Mix & Match \u2013 Bildcollagen-Workshop","id":"520","description":"<p>Atelier f\u00fcr alle Altersstufen mit Rebekka Moser<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-10 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-10 21:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"125","title":"Kunst"},{"id":"343","title":"Ruhe & Kontemplation"}],"kindOfEvent":[{"id":"137","title":"Kinder & Familien"},{"id":"140","title":"Workshop & Interaktives"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"},{"id":"339","title":"Multilingual"}]},{"title":"Kurzf\u00fchrungen","id":"522","description":"<p>Mit Kuratorin Kiki Seiler-Michalitsi und K\u00fcnstlerinnen\u00a0\nund K\u00fcnstlern der Ausstellung<\/p>","time":[{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 18:30:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 19:30:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""}],"themes":[{"id":"123","title":"Rund ums Museum"},{"id":"125","title":"Kunst"}],"kindOfEvent":[{"id":"63","title":"F\u00fchrung"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"},{"id":"339","title":"Multilingual"}]},{"title":"Dr. Stegmanns Sprechstunde","id":"525","description":"<p>Individuelle Beratungen \u00e0 15 Minuten zu allen Fragen der\u00a0Kunst mit Markus Stegmann (Direktor Museum\u00a0Langmatt Baden). Wer zuerst kommt, kommt zuerst dran.<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-10 20:30:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-10 21:30:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"123","title":"Rund ums Museum"},{"id":"125","title":"Kunst"}],"kindOfEvent":[{"id":"139","title":"Talk"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"}]},{"title":"Arthur Gepting","id":"527","description":"<p>Drama Rock \u2019n\u2019 Roll<\/p>","time":[{"type":"iterating","start":{"date":"2017-11-10 22:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-10 01:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"frequency":"Jede Stunde","duration":""}],"themes":[{"id":"25","title":"Musik"}],"kindOfEvent":[{"id":"61","title":"Konzert"}],"languages":[{"id":"455","title":"Sprachunabh\u00e4ngig"}]}],"shuttleLine":[{"title":"Hellgr\u00fcne Shuttle-Linie","color":"#65AE21"}]},{"title":"Kunsthalle Basel","id":"233","url":"http:\/\/localhost:8888\/mnb\/html\/programm\/kunsthalle-basel","number":"17","address":"Steinenberg 7","journey":{},"food":"Es ist nie zu kalt f\u00fcr einen fruchtigen Drink. An der Saftbar Ju Ju\u2019s Juice Bar in tropischem Ambiente k\u00f6nnt ihr euch aufw\u00e4rmen und verweilen \u2013 vor, w\u00e4hrend oder nachdem ihr die Kunsthalle Basel zu eurer B\u00fchne gemacht habt.","programmTitle":"AB AUF DIE B\u00dcHNE!","programmText":"<p>Die Kunsthalle Basel zeigt neben der RegionaleAusstellung \u00abOOO Object Oriented Ontology\u00bb auch \u00abNew Swiss Performance Now\u00bb und l\u00e4dt ein, selber Teil einer kollektiven Performance zu werden.<\/p>","jsonUrl":"http:\/\/localhost:8888\/mnb\/html\/program\/233.json","events":[{"title":"Talk to me \u2013 I talk to you!","id":"529","description":"<p>Wir verwickeln dich geschickt in ein Gespr\u00e4ch, oder du uns?\u00a0Unsere Guides warten in der Regionale-Ausstellung\u00a0\u00abOOO Object Oriented Ontology\u00bb darauf, mit euch ins\u00a0Gespr\u00e4ch zu kommen.<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-10 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-10 00:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"123","title":"Rund ums Museum"},{"id":"125","title":"Kunst"}],"kindOfEvent":[{"id":"139","title":"Talk"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"},{"id":"90","title":"Englisch"},{"id":"339","title":"Multilingual"}]},{"title":"Macht die Kunsthalle Basel zu eurer B\u00fchne!","id":"531","description":"<p>Auch ihr k\u00f6nnt zum Kunstwerk werden. Wir laden euch\u00a0\nein, Teil des Geschehens zu werden und selbst in der Kunsthalle Basel zu performen. Lasst euch zu humorvollen\u00a0\nAktionen f\u00fcr die ganze Familie verleiten, w\u00e4hrend ihr etwas \u00fcber die Geschichte der Performancekunst lernt.<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-10 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-10 02:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"125","title":"Kunst"},{"id":"23","title":"Geschichte"},{"id":"343","title":"Ruhe & Kontemplation"}],"kindOfEvent":[{"id":"135","title":"Performance"},{"id":"136","title":"Spiel & Spass"},{"id":"137","title":"Kinder & Familien"},{"id":"143","title":"Zum Verweilen"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"},{"id":"90","title":"Englisch"},{"id":"455","title":"Sprachunabh\u00e4ngig"}]},{"title":"Live-Performances","id":"533","description":"<p>Junge Schweizer K\u00fcnstler\/-innen wie Florence Jung,\u00a0Nils Amadeus Lange (19.30, 20.30, 21.30), J\u00e9r\u00f4me Leuba,\u00a0Marta Margnetti und Yves Scherer zeigen ihre\u00a0Performances im Rahmen der Ausstellung\u00a0\u00abPerformanceProcess. New Swiss Performance Now\u00bb.<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-10 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-10 02:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"124","title":"Kultur & Gesellschaft"},{"id":"125","title":"Kunst"}],"kindOfEvent":[{"id":"135","title":"Performance"},{"id":"143","title":"Zum Verweilen"}],"languages":[{"id":"339","title":"Multilingual"},{"id":"455","title":"Sprachunabh\u00e4ngig"}]}],"shuttleLine":[{"title":"Rote Shuttle-Linie","color":"#FF0000"}]},{"title":"Kunstmuseum Basel Hauptbau | Neubau","id":"234","url":"http:\/\/localhost:8888\/mnb\/html\/programm\/kunstmuseum-basel-hauptbau-neubau","number":"18","address":"St. Alban-Graben 16","journey":{},"food":"Food und Drinks im grossen Innenhof","programmTitle":"Multiversum","programmText":"<p>Revolutionen, Wanderer, Huren und Heilige und vieles mehr \u2013 das Museum als Kaleidoskop von Geschichten. Plus: Plattentaufe mit Daniel Kahn &amp; The Painted Bird und Russendisko mit DJ KimSka.<\/p>","jsonUrl":"http:\/\/localhost:8888\/mnb\/html\/program\/234.json","events":[{"title":"1911\u20131919: Chagalls Jahre des Durchbruchs","id":"535","description":"<p>Kurzf\u00fchrungen<\/p>","time":[{"type":"iterating","start":{"date":"2017-11-10 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-10 22:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"frequency":"Jede Stunde","duration":""}],"themes":[{"id":"125","title":"Kunst"}],"kindOfEvent":[{"id":"63","title":"F\u00fchrung"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"}]},{"title":"Hinter den Kulissen: Kupferstichkabinett","id":"537","description":"<p>Eine Auswahl besonderer Werke im Studienraum<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-10 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-10 22:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"123","title":"Rund ums Museum"},{"id":"125","title":"Kunst"},{"id":"343","title":"Ruhe & Kontemplation"}],"kindOfEvent":[{"id":"133","title":"Showing"},{"id":"143","title":"Zum Verweilen"}],"languages":[{"id":"455","title":"Sprachunabh\u00e4ngig"}]},{"title":"Schweben \u2013 fliegen \u2013 fallen","id":"539","description":"<p>Schwerelos im Atelier: Experimente in Anlehnung an\u00a0Chagalls taumelnde und schwebende Figuren<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-10 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-10 23:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"125","title":"Kunst"},{"id":"343","title":"Ruhe & Kontemplation"}],"kindOfEvent":[{"id":"137","title":"Kinder & Familien"},{"id":"140","title":"Workshop & Interaktives"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"},{"id":"455","title":"Sprachunabh\u00e4ngig"}]},{"title":"It\u2019s a wild world","id":"541","description":"<p>Pr\u00e4sentation von Papierarbeiten von Walther Dahn<\/p>","time":[{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 19:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 21:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""}],"themes":[{"id":"125","title":"Kunst"}],"kindOfEvent":[{"id":"131","title":"Vortrag"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"},{"id":"339","title":"Multilingual"}]},{"title":"Klassische Moderne: Kurzf\u00fchrungen","id":"544","description":"<p>19.30, 20.30\u00a0Wie kommt die Kunst ins Kunstmuseum?<br \/>21.30, 22.30\u00a0B\u00f6cklin jenseits von Gut und B\u00f6se<\/p>","time":[{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 19:30:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 20:30:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 21:30:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 22:30:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""}],"themes":[{"id":"123","title":"Rund ums Museum"},{"id":"125","title":"Kunst"},{"id":"23","title":"Geschichte"}],"kindOfEvent":[{"id":"63","title":"F\u00fchrung"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"}]},{"title":"\u00abI am for \u2026 banana art, apple art, turkey art \u2026\u00bb","id":"549","description":"<p>Anf\u00e4nge der Pop Art mit Claes Oldenburg<\/p>","time":[{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 19:30:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 20:30:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""}],"themes":[{"id":"125","title":"Kunst"}],"kindOfEvent":[{"id":"63","title":"F\u00fchrung"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"}]},{"title":"Radikaler Klezmer mit Daniel Kahn & The Painted Bird","id":"552","description":"<p>Drei Konzert-Sets (Plattentaufe)<\/p>","time":[{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 20:30:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 21:30:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 23:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""}],"themes":[{"id":"25","title":"Musik"}],"kindOfEvent":[{"id":"61","title":"Konzert"},{"id":"143","title":"Zum Verweilen"}],"languages":[{"id":"455","title":"Sprachunabh\u00e4ngig"}]},{"title":"Alte Meister: Neuerwerbungen in der Altmeister-Galerie","id":"558","description":"<p>Kurzf\u00fchrung<\/p>","time":[{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 21:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""}],"themes":[{"id":"123","title":"Rund ums Museum"},{"id":"125","title":"Kunst"}],"kindOfEvent":[{"id":"63","title":"F\u00fchrung"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"}]},{"title":"Alte Meister: Richter nach Tizian","id":"560","description":"<p>Kurzf\u00fchrung<\/p>","time":[{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 22:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""}],"themes":[{"id":"125","title":"Kunst"}],"kindOfEvent":[{"id":"63","title":"F\u00fchrung"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"}]},{"title":"Alte Meister: Huren und Heilige \u2013 Spielarten des Caravaggismus","id":"562","description":"<p>Kurzf\u00fchrung<\/p>","time":[{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-10 23:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""}],"themes":[{"id":"125","title":"Kunst"}],"kindOfEvent":[{"id":"63","title":"F\u00fchrung"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"}]},{"title":"DJ KimSka \u2013 Balkan Beats und Russendisko im Neubau","id":"564","description":"","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-10 22:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-10 02:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"125","title":"Kunst"},{"id":"25","title":"Musik"}],"kindOfEvent":[{"id":"61","title":"Konzert"},{"id":"135","title":"Performance"},{"id":"143","title":"Zum Verweilen"}],"languages":[{"id":"455","title":"Sprachunabh\u00e4ngig"}]},{"title":"Alte Meister: Fr\u00fche Leinwandmalerei","id":"556","description":"<p>Kurzf\u00fchrung<\/p>","time":[{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-11 20:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""}],"themes":[{"id":"125","title":"Kunst"}],"kindOfEvent":[{"id":"63","title":"F\u00fchrung"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"}]}],"shuttleLine":[{"title":"Rote Shuttle-Linie","color":"#FF0000"}]},{"title":"Kunstmuseum Basel | Gegenwart","id":"235","url":"http:\/\/localhost:8888\/mnb\/html\/programm\/kunstmuseum-basel-gegenwart","number":"19","address":"St. Alban-Rheinweg 60","journey":{},"food":"Nur beim Hauptbau | Neubau","programmTitle":"DREIZEHN NEUE R\u00c4UME","programmText":"<p>Neueinrichtungen \u00fcber zwei Etagen: Werke aus den Sammlungen und Rauminstallationen. Wechselausstellung: Michael Clegg &amp; Martin Guttmann.<br \/><\/p>","jsonUrl":"http:\/\/localhost:8888\/mnb\/html\/program\/235.json","events":[{"title":"Besichtigungstermin","id":"566","description":"<p>Begehung der Sammlungs-Neuh\u00e4ngung<\/p>","time":[{"type":"iterating","start":{"date":"2017-11-11 18:30:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-11 22:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"frequency":"Jede halbe Stunde","duration":""}],"themes":[{"id":"123","title":"Rund ums Museum"},{"id":"125","title":"Kunst"}],"kindOfEvent":[{"id":"63","title":"F\u00fchrung"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"},{"id":"339","title":"Multilingual"},{"id":"455","title":"Sprachunabh\u00e4ngig"}]},{"title":"Fokus Michael Clegg & Martin Guttmann","id":"568","description":"<p>120 Jahre nach dem ersten Zionistenkongress in Basel:\u00a0Einf\u00fchrung ins neu inszenierte Werk des K\u00fcnstlerduos\u00a0Michael Clegg &amp; Martin Guttmann<\/p>","time":[{"type":"iterating","start":{"date":"2017-11-11 19:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-11 22:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"frequency":"Zur vollen Stunde","duration":""}],"themes":[{"id":"125","title":"Kunst"}],"kindOfEvent":[{"id":"131","title":"Vortrag"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"}]}],"shuttleLine":[{"title":"Orange Shuttle-Linie","color":"#FF9900"},{"title":"Shuttle Schiffe","color":"#B8DCEA"}]},{"title":"M\u00fchlemuseum","id":"236","url":"http:\/\/localhost:8888\/mnb\/html\/programm\/m\u00fchlemuseum","number":"20","address":"Merian G\u00e4rten, Vorder Br\u00fcglingen 5","journey":{},"food":"Heisser Gew\u00fcrzapfelsaft, Flammkuchen und Tarte Tatin","programmTitle":"Die Fetzen fliegen","programmText":"<p>Steigen Sie in die Kutsche ein und folgen Sie Mme Fourchette auf den n\u00e4chtlichen Br\u00fcglinger Hof.<\/p>","jsonUrl":"http:\/\/localhost:8888\/mnb\/html\/program\/236.json","events":[{"title":"Krach unterm Dach \u2013 szenischer Ausflug ins Jahr 1775","id":"570","description":"<p>Wohlverdiente Nachtruhe? Von wegen! Der redselige M\u00fcller,\u00a0der bankrotte Patron und ein gewiefter Kaufinteressent\u00a0\nliefern sich in der M\u00fchle und der Villa ein hitziges\u00a0\nGefecht \u2013 und Sie stecken als Hausangestellte mittendrin. Ein Theater mit Wahrheitsgehalt und Unterhaltungswert.\u00a0<\/p><p>\u2192\u00a0Vorstellungsbeginn bei der Shuttlebus-Haltestelle<\/p>","time":[{"type":"iterating","start":{"date":"2017-11-11 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-11 00:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"frequency":"Jede halbe Stunde","duration":""}],"themes":[{"id":"124","title":"Kultur & Gesellschaft"},{"id":"23","title":"Geschichte"}],"kindOfEvent":[{"id":"134","title":"Tanz & Theater"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"}]}],"shuttleLine":[{"title":"Blaue Shuttle-Linie","color":"#0C65B6"}]},{"title":"Museum der Kulturen Basel","id":"237","url":"http:\/\/localhost:8888\/mnb\/html\/programm\/museum-der-kulturen-basel","number":"21","address":"M\u00fcnsterplatz 20","journey":{},"food":"Geburtstagsbar im Hof: Gourmet-Hotdog, Kuchen und Zuckerwatte","programmTitle":"Happy Birthday","programmText":"<p>Feiern Sie mit uns 125 Jahre Museum der Kulturen Basel. Wir entf\u00fchren Sie zu Festlichkeiten aus aller Welt, gehen auf Zeitreise mit den Sarasins und verf\u00fchren Sie mit streng geheimer Trommelkunst.<br \/><\/p>","jsonUrl":"http:\/\/localhost:8888\/mnb\/html\/program\/237.json","events":[{"title":"Workshop: Girlanden kn\u00fcpfen","id":"572","description":"<p>Girlanden sind in Indien festliche Gaben. Aus Stoff und\u00a0B\u00e4ndeli werden Girlanden gekn\u00fcpft und mit Ganesha, dem\u00a0Gott mit Elefantenkopf, sowie eigenen Kreationen verziert.<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-11 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-11 00:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"124","title":"Kultur & Gesellschaft"},{"id":"343","title":"Ruhe & Kontemplation"}],"kindOfEvent":[{"id":"137","title":"Kinder & Familien"},{"id":"140","title":"Workshop & Interaktives"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"},{"id":"455","title":"Sprachunabh\u00e4ngig"}]},{"title":"Fotostation: Sprung aus der Torte","id":"574","description":"<p>Alle Geburtstagsg\u00e4ste d\u00fcrfen f\u00fcr einmal aus der Geburtstagstorte springen und werden dabei fotografisch festgehalten.<br \/><\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-11 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-11 01:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"124","title":"Kultur & Gesellschaft"}],"kindOfEvent":[{"id":"136","title":"Spiel & Spass"},{"id":"137","title":"Kinder & Familien"}],"languages":[{"id":"455","title":"Sprachunabh\u00e4ngig"}]},{"title":"Performance: Sarasins live","id":"576","description":"<p>Die Forscher und Museumsgr\u00fcnder Fritz und Paul Sarasin\u00a0wurden als Wachsfiguren 125 Jahre lang in Balangonong\u00a0ausgestellt und bestaunt. Nun kommen sie als Leihgabe\u00a0zur\u00fcck und werden zum Leben erweckt.<\/p>","time":[{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-11 18:15:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-11 19:15:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-11 21:15:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-11 23:15:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-11 00:15:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-11 01:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""}],"themes":[{"id":"125","title":"Kunst"},{"id":"23","title":"Geschichte"}],"kindOfEvent":[{"id":"135","title":"Performance"}],"languages":[{"id":"455","title":"Sprachunabh\u00e4ngig"}]},{"title":"Kurzf\u00fchrungen: Feste feiern","id":"583","description":"<p>Gefeiert wird in jeder Kultur. Wie und warum erz\u00e4hlen\u00a0unsere Kuratorinnen und Kuratoren an festlichen F\u00fchrungen\u00a0durch die aktuellen Ausstellungen.<\/p>","time":[{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-11 21:40:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-11 00:40:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""}],"themes":[{"id":"123","title":"Rund ums Museum"},{"id":"124","title":"Kultur & Gesellschaft"}],"kindOfEvent":[{"id":"63","title":"F\u00fchrung"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"},{"id":"90","title":"Englisch"},{"id":"144","title":"Spanisch"},{"id":"339","title":"Multilingual"}]},{"title":"Konzert: Top Secret Drummelschuel","id":"587","description":"<p>Der Nachwuchs des weltber\u00fchmten Trommelcorps\u00a0l\u00e4sst die Schlegel bei Konzerten im Museumshof tanzen\u00a0und trommelt so unser Jubil\u00e4umsjahr ein.<\/p>","time":[{"type":"iterating","start":{"date":"2017-11-11 19:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-11 22:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"frequency":"Jede volle Stunde","duration":""}],"themes":[{"id":"124","title":"Kultur & Gesellschaft"},{"id":"25","title":"Musik"}],"kindOfEvent":[{"id":"61","title":"Konzert"}],"languages":[{"id":"455","title":"Sprachunabh\u00e4ngig"}]}],"shuttleLine":[{"title":"Schwarze Shuttle Linie","color":"#000000"},{"title":"Orange Shuttle-Linie","color":"#FF9900"},{"title":"Hellgr\u00fcne Shuttle-Linie","color":"#65AE21"},{"title":"Blaue Shuttle-Linie","color":"#0C65B6"},{"title":"Violette Shuttle-Linie","color":"#530E66"},{"title":"Rote Shuttle-Linie","color":"#FF0000"}]},{"title":"Museum f\u00fcr Musikautomaten","id":"238","url":"http:\/\/localhost:8888\/mnb\/html\/programm\/museum-f\u00fcr-musikautomaten","number":"22","address":"Zu Gast im Musikmuseum, Leonhardskirche","journey":{},"food":"Kurbel-Bar mit Kaffifertig, C\u00fcpli und alkoholfreiem Punsch","programmTitle":"Kurbelsound","programmText":"<p>Es gibt viel zu entdecken im Museum f\u00fcr Musikautomaten: H\u00f6ren Sie Paul Ragaz\u2019 \u00fcberraschendes Kurbel-Konzert, bestaunen Sie verschiedene Instrumente mit Kurbelantrieb und versuchen Sie Ihr Gl\u00fcck beim Kurbel-Wettbewerb.<\/p>","jsonUrl":"http:\/\/localhost:8888\/mnb\/html\/program\/238.json","events":[{"title":"Instrumente mit Kurbelantrieb","id":"589","description":"<p>Die Restauratoren des Museums zeigen, wie man Musikautomaten mit einer Kurbel zum Klingen bringt.<\/p>","time":[{"type":"iterating","start":{"date":"2017-11-11 19:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-11 01:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"frequency":"Jede halbe Stunde, ausser 20.00, 22.00, 00.00","duration":""}],"themes":[{"id":"22","title":"Technik & Wissenschaft"},{"id":"25","title":"Musik"}],"kindOfEvent":[{"id":"133","title":"Showing"},{"id":"137","title":"Kinder & Familien"}],"languages":[{"id":"455","title":"Sprachunabh\u00e4ngig"}]},{"title":"Kurbel-Wettbewerb: Songtitel gesucht!","id":"591","description":"<p>Sie erraten die Titel von vielf\u00e4ltigen Melodien, die Sie selber\u00a0auf kleinen Kurbel-Musikwerken spielen. Sind alle Songtitel\u00a0richtig erkannt, bestimmt das Kurbel-Gl\u00fccksrad den\u00a0Wettbewerbspreis.<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-11 19:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-11 01:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"25","title":"Musik"}],"kindOfEvent":[{"id":"136","title":"Spiel & Spass"},{"id":"137","title":"Kinder & Familien"},{"id":"140","title":"Workshop & Interaktives"}],"languages":[{"id":"339","title":"Multilingual"}]},{"title":"Automat trifft Musiker","id":"593","description":"<p>Vergn\u00fcgliches Kurbel-Kurzprogramm mit Paul Ragaz,\u00a0einem B\u00fcndel Lochstreifen, verschiedenen Instrumenten\u00a0und abenteuerlichen Konstruktionen.\u00a0<br \/>\u2192\u00a0In der Leonhardskirche.\u00a0P\u00fcnktlicher Beginn (kein Einlass w\u00e4hrend des Konzerts)<\/p>","time":[{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-11 20:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-11 22:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-11 00:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""}],"themes":[{"id":"25","title":"Musik"}],"kindOfEvent":[{"id":"61","title":"Konzert"},{"id":"137","title":"Kinder & Familien"},{"id":"143","title":"Zum Verweilen"}],"languages":[{"id":"455","title":"Sprachunabh\u00e4ngig"}]}],"shuttleLine":[{"title":"Rote Shuttle-Linie","color":"#FF0000"}]},{"title":"Museum Kleines Klingental","id":"51","url":"http:\/\/localhost:8888\/mnb\/html\/programm\/museum-kleines-klingental","number":"23","address":"Unterer Rheinweg 26","journey":{},"food":"\u00abLes Gare\u00e7ons\u00bb im Klingental: Kulinarik in der Klosterk\u00fcche","programmTitle":"Bewegter Musiksaal","programmText":"<p>\u00abDer Musiksaal in Basel\u00bb gibt den Ton an: ein Erlebnisangebot mit Konzerten, einem Duell zwischen Boxsport und Klassik, tierischen Instrumenten, F\u00fchrungen und einem Tanzkurs.<\/p>","jsonUrl":"http:\/\/localhost:8888\/mnb\/html\/program\/51.json","events":[{"title":"Kleidung aus der Belle \u00c9poque","id":"52","description":"<p>Vorgef\u00fchrt von Patrick Schlenker<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-11 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-11 01:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"124","title":"Kultur & Gesellschaft"}],"kindOfEvent":[{"id":"133","title":"Showing"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"},{"id":"455","title":"Sprachunabh\u00e4ngig"}]},{"title":"Konzerte mit Werken von Mozart,  Smetana, Huber und Levy","id":"56","description":"<p>Alternierend gespielt vom Trio Fontane sowie von\u00a0Cornelia Lenzin, Cunta Abele und Junko Otani Mast<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-11 20:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-11 03:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"25","title":"Musik"}],"kindOfEvent":[{"id":"61","title":"Konzert"}],"languages":[{"id":"455","title":"Sprachunabh\u00e4ngig"}]},{"title":"Kurzf\u00fchrungen durch die Musiksaal-Ausstellung","id":"58","description":"<p>Mit der Kuratorin Sandra Fiechter<\/p>","time":[{"type":"iterating","start":{"date":"2017-11-11 18:15:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-11 00:15:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"frequency":"Jede volle Stunde","duration":""}],"themes":[{"id":"123","title":"Rund ums Museum"}],"kindOfEvent":[{"id":"63","title":"F\u00fchrung"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"}]},{"title":"Kinderprogramm: Giraffenklavier und  Drachenposaune","id":"598","description":"<p>Kinder entdecken tierische Musikinstrumente.\u00a0Mit Kathrin M. Menzel, Schola Cantorum Basiliensis<\/p>","time":[{"type":"iterating","start":{"date":"2017-11-11 18:30:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-11 21:30:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"frequency":"Jede Stunde","duration":""}],"themes":[{"id":"25","title":"Musik"}],"kindOfEvent":[{"id":"136","title":"Spiel & Spass"},{"id":"137","title":"Kinder & Familien"}],"languages":[{"id":"455","title":"Sprachunabh\u00e4ngig"}]},{"title":"Walzer-Tanzkurs","id":"600","description":"<p>Grundschritte des klassischen Walzers mit Robin Keller<\/p>","time":[{"type":"iterating","start":{"date":"2017-11-11 18:45:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-11 23:45:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"frequency":"Jede Stunde","duration":""}],"themes":[{"id":"124","title":"Kultur & Gesellschaft"},{"id":"25","title":"Musik"}],"kindOfEvent":[{"id":"134","title":"Tanz & Theater"},{"id":"137","title":"Kinder & Familien"},{"id":"140","title":"Workshop & Interaktives"}],"languages":[{"id":"455","title":"Sprachunabh\u00e4ngig"}]},{"title":"Anekdoten aus dem Musiksaal","id":"602","description":"<p>Erz\u00e4hlt von Satu Blanc und Daniel Schneller<\/p>","time":[{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-11 21:45:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-11 22:45:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""}],"themes":[{"id":"126","title":"Basiliensia"},{"id":"25","title":"Musik"}],"kindOfEvent":[{"id":"132","title":"Lesung und Erz\u00e4hlung"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"}]},{"title":"Boxen versus Klassik","id":"605","description":"<p>\u00abDer Bessere gewinnt\u00bb: Musiker und Boxer spielen\u00a0und boxen um die Wette. Eine Begegnung zwischen\u00a0dem Boxclub Basel und dem Violinisten Gregor Haenssler<\/p>","time":[{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-11 22:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-11 23:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""}],"themes":[{"id":"127","title":"Sport & Gesundheit"},{"id":"25","title":"Musik"}],"kindOfEvent":[{"id":"61","title":"Konzert"},{"id":"135","title":"Performance"}],"languages":[{"id":"455","title":"Sprachunabh\u00e4ngig"}]}],"shuttleLine":[{"title":"Violette Shuttle-Linie","color":"#530E66"}]},{"title":"Museum Tinguely","id":"269","url":"http:\/\/localhost:8888\/mnb\/html\/programm\/museum-tinguely","number":"24","address":"Paul Sacher-Anlage 1","journey":{},"food":"Showkochen im Bistro und Bratwurststand vor dem Museum ","programmTitle":"Perform the Museum!","programmText":"<p>Aktion und Interaktion! Das Museum Tinguely zeigt 60 Jahre Performancekunst live und zum Mitmachen. Ausserdem: Stahlguss-Spektakel im Solitude Park.<br \/><\/p>","jsonUrl":"http:\/\/localhost:8888\/mnb\/html\/program\/269.json","events":[{"title":"Stahlguss","id":"608","description":"<p>Andreas Glaser (Schlosserei Glaser) und Kurt K\u00fcng (FHNW)\u00a0pr\u00e4sentieren im Solitudepark das Stahlgussverfahren\u00a0vom Einheizen des Ofens bis zum Anstechen und Giessen.<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-11 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-11 23:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"124","title":"Kultur & Gesellschaft"},{"id":"20","title":"Architektur & Design"},{"id":"22","title":"Technik & Wissenschaft"}],"kindOfEvent":[{"id":"133","title":"Showing"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"}]},{"title":"Performance von San Keller","id":"610","description":"<p>In seiner Performance \u00abNach der Kunst\u00bb schneidet\u00a0San Keller den Besuchenden die Haare.<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-11 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-11 02:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"125","title":"Kunst"}],"kindOfEvent":[{"id":"135","title":"Performance"}],"languages":[{"id":"455","title":"Sprachunabh\u00e4ngig"}]},{"title":"Instant Sculptures","id":"612","description":"<p>Performe deine eigene Tinguely-Skulptur und verewige\u00a0dich per Handyfoto.<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-11 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-11 02:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"125","title":"Kunst"}],"kindOfEvent":[{"id":"135","title":"Performance"},{"id":"136","title":"Spiel & Spass"},{"id":"137","title":"Kinder & Familien"}],"languages":[{"id":"455","title":"Sprachunabh\u00e4ngig"}]},{"title":"Performance eines Roboters","id":"614","description":"<p>Der Roboter\u00a0DAI\u00a0lernt in der Ausstellung tanzen.<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-11 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-11 02:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"22","title":"Technik & Wissenschaft"}],"kindOfEvent":[{"id":"135","title":"Performance"}],"languages":[{"id":"455","title":"Sprachunabh\u00e4ngig"}]},{"title":"Kurzf\u00fchrungen in verschiedenen Sprachen","id":"617","description":"<p>DE 18.15, 20.15, 22.15\u00a0Kurzf\u00fchrungen<br \/>EN 18.45, 22.45 Guided tours\u00a0<br \/>FR 19.15, 21.15 Visites guid\u00e9es<br \/>IT\u00a0 20.45\u00a0visita guidata<\/p>","time":[{"type":"iterating","start":{"date":"2017-11-11 18:15:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-11 22:45:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"frequency":"","duration":""}],"themes":[{"id":"123","title":"Rund ums Museum"},{"id":"125","title":"Kunst"}],"kindOfEvent":[{"id":"63","title":"F\u00fchrung"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"},{"id":"89","title":"Franz\u00f6sisch"},{"id":"90","title":"Englisch"},{"id":"339","title":"Multilingual"},{"id":"616","title":"Italienisch"}]},{"title":"T\u00eate-\u00e0-T\u00eate","id":"619","description":"<p>Hartgesottene Eier auf Crashkurs!<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-11 19:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-11 20:30:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}},{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-11 21:30:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-11 00:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[],"kindOfEvent":[{"id":"136","title":"Spiel & Spass"},{"id":"137","title":"Kinder & Familien"}],"languages":[{"id":"455","title":"Sprachunabh\u00e4ngig"}]},{"title":"Performance von Heinrich L\u00fcber","id":"622","description":"<p>In seiner Performance \u00abVolute\u00bb verteilt Heinrich L\u00fcber\u00a0Worte und Gesten in Wirbeln und Kringeln im Raum.<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-11 19:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-11 21:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"125","title":"Kunst"}],"kindOfEvent":[{"id":"132","title":"Lesung und Erz\u00e4hlung"},{"id":"134","title":"Tanz & Theater"},{"id":"135","title":"Performance"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"},{"id":"455","title":"Sprachunabh\u00e4ngig"}]}],"shuttleLine":[{"title":"Hellgr\u00fcne Shuttle-Linie","color":"#65AE21"}]},{"title":"Naturhistorisches Museum Basel","id":"270","url":"http:\/\/localhost:8888\/mnb\/html\/programm\/naturhistorisches-museum-basel","number":"25","address":"M\u00fcnsterplatz, Augustinergasse 2","journey":{},"food":"Einzigartige Bar mit Snacks, Drinks und DJ","programmTitle":"Rekordhalter","programmText":"<p>Wir zeigen sie alle: die 100 besten Naturfotografien des Jahres 2017. Atemberaubende Landschaften, \u00fcberraschende Tierportr\u00e4ts und dramatische Naturschauspiele zeigen die Sch\u00f6nheiten und den Zauber der Natur.<br \/><\/p>","jsonUrl":"http:\/\/localhost:8888\/mnb\/html\/program\/270.json","events":[{"title":"\u00abWildlife Photographer of the Year\u00bb","id":"651","description":"<p>Die besten Naturfotografien des Jahres 2017.\u00a0Mit dem Smartphone multilingual und interaktiv\u00a0durch die Sonderausstellung<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-11 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-11 02:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"128","title":"Natur"}],"kindOfEvent":[{"id":"140","title":"Workshop & Interaktives"},{"id":"143","title":"Zum Verweilen"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"},{"id":"89","title":"Franz\u00f6sisch"},{"id":"90","title":"Englisch"},{"id":"144","title":"Spanisch"},{"id":"339","title":"Multilingual"},{"id":"616","title":"Italienisch"}]},{"title":"Rekordhalter","id":"649","description":"<p>Unsere Experten erz\u00e4hlen \u00fcber Kolossales, Winziges,\u00a0Haariges und Gefiedertes.<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-11 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-11 02:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"128","title":"Natur"}],"kindOfEvent":[{"id":"63","title":"F\u00fchrung"},{"id":"132","title":"Lesung und Erz\u00e4hlung"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"}]},{"title":"Kreativecke","id":"647","description":"<p>Es entsteht etwas Gigantisches \u2013 hilf mit!<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-11 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-11 02:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"128","title":"Natur"}],"kindOfEvent":[{"id":"137","title":"Kinder & Familien"},{"id":"140","title":"Workshop & Interaktives"}],"languages":[{"id":"339","title":"Multilingual"},{"id":"455","title":"Sprachunabh\u00e4ngig"}]},{"title":"Bitte l\u00e4cheln!","id":"645","description":"<p>Halten Sie einen besonderen Museumsnacht-Moment\u00a0fotografisch fest.<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-11 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-11 02:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"123","title":"Rund ums Museum"}],"kindOfEvent":[{"id":"140","title":"Workshop & Interaktives"}],"languages":[{"id":"455","title":"Sprachunabh\u00e4ngig"}]},{"title":"Live-Pr\u00e4paration: Zittern verboten \u2013 Fingerspitzengef\u00fchl bei der  Spinnenpr\u00e4paration","id":"642","description":"<p>Wir pr\u00e4parieren unsere Rekordhalter und erz\u00e4hlen \u00fcber\u00a0ihre Besonderheiten \u2013 live und w\u00e4hrend der ganzen Nacht.<\/p>","time":[{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-11 18:30:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-11 23:30:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""}],"themes":[{"id":"123","title":"Rund ums Museum"},{"id":"22","title":"Technik & Wissenschaft"},{"id":"128","title":"Natur"}],"kindOfEvent":[{"id":"133","title":"Showing"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"}]},{"title":"\u200bLive-Pr\u00e4paration: Extrem versteckt \u2013 Reise durchs Innenohr\u200b","id":"638","description":"<p>Wir pr\u00e4parieren unsere Rekordhalter und erz\u00e4hlen \u00fcber\u00a0ihre Besonderheiten \u2013 live und w\u00e4hrend der ganzen Nacht.<\/p>","time":[{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-11 19:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-11 21:30:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-11 00:30:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""}],"themes":[{"id":"123","title":"Rund ums Museum"},{"id":"22","title":"Technik & Wissenschaft"},{"id":"128","title":"Natur"}],"kindOfEvent":[{"id":"133","title":"Showing"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"}]},{"title":"Live-Pr\u00e4paration: Pr\u00e4paratoren am Limit \u2013 federleicht und knifflig","id":"634","description":"<p>Wir pr\u00e4parieren unsere Rekordhalter und erz\u00e4hlen \u00fcber\u00a0ihre Besonderheiten \u2013 live und w\u00e4hrend der ganzen Nacht.<\/p>","time":[{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-11 19:30:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-11 22:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-11 01:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""}],"themes":[{"id":"123","title":"Rund ums Museum"},{"id":"22","title":"Technik & Wissenschaft"},{"id":"128","title":"Natur"}],"kindOfEvent":[{"id":"133","title":"Showing"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"}]},{"title":"Live-Pr\u00e4paration: Filigrane Sch\u00f6nheiten \u2013 Computertomografie an Mikrofossilien","id":"631","description":"<p>Wir pr\u00e4parieren unsere Rekordhalter und erz\u00e4hlen \u00fcber\u00a0ihre Besonderheiten \u2013 live und w\u00e4hrend der ganzen Nacht.<\/p>","time":[{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-11 20:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-11 22:30:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""}],"themes":[{"id":"123","title":"Rund ums Museum"},{"id":"22","title":"Technik & Wissenschaft"},{"id":"128","title":"Natur"}],"kindOfEvent":[{"id":"133","title":"Showing"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"}]},{"title":"Live-Pr\u00e4paration: Genadelt und geklebt \u2013 winzige und riesige Insekten","id":"627","description":"<p>Wir pr\u00e4parieren unsere Rekordhalter und erz\u00e4hlen \u00fcber\u00a0ihre Besonderheiten \u2013 live und w\u00e4hrend der ganzen Nacht.<\/p>","time":[{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-11 20:30:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-11 23:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""}],"themes":[{"id":"123","title":"Rund ums Museum"},{"id":"22","title":"Technik & Wissenschaft"},{"id":"128","title":"Natur"}],"kindOfEvent":[{"id":"133","title":"Showing"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"}]},{"title":"Live-Pr\u00e4paration: Unser Skelett \u2013 rekordverd\u00e4chtige Knochen","id":"624","description":"<p>Wir pr\u00e4parieren unsere Rekordhalter und erz\u00e4hlen \u00fcber ihre Besonderheiten \u2013 live und w\u00e4hrend der ganzen Nacht.<br \/><\/p>","time":[{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-11 21:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-11 00:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""}],"themes":[{"id":"123","title":"Rund ums Museum"},{"id":"22","title":"Technik & Wissenschaft"},{"id":"128","title":"Natur"}],"kindOfEvent":[{"id":"133","title":"Showing"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"}]}],"shuttleLine":[{"title":"Orange Shuttle-Linie","color":"#FF9900"},{"title":"Hellgr\u00fcne Shuttle-Linie","color":"#65AE21"},{"title":"Blaue Shuttle-Linie","color":"#0C65B6"},{"title":"Violette Shuttle-Linie","color":"#530E66"},{"title":"Rote Shuttle-Linie","color":"#FF0000"}]},{"title":"Pharmazie- Historisches Museum Basel","id":"271","url":"http:\/\/localhost:8888\/mnb\/html\/programm\/pharmazie-historisches-museum-basel","number":"26","address":"Toteng\u00e4sslein 3","journey":{},"food":"\u00abBar \u00e0 Celsus\u00bb: bunte Drinks, leckere Speisen und Gl\u00fchwein","programmTitle":"Bunt und Wirksam","programmText":"<p>Farbstoff oder Arznei? Manchmal ist es beides, manchmal das eine aus dem anderen! Entdecken Sie inmitten der historischen Apothekensammlung das Zusammenspiel von Farb- und Wirkstoffen.<br \/><\/p>","jsonUrl":"http:\/\/localhost:8888\/mnb\/html\/program\/271.json","events":[{"title":"Vom Farbstoff zum Wirkstoff","id":"655","description":"<p>Museumsparcours mit Wettbewerb<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-11 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-11 01:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"22","title":"Technik & Wissenschaft"}],"kindOfEvent":[{"id":"136","title":"Spiel & Spass"},{"id":"137","title":"Kinder & Familien"},{"id":"140","title":"Workshop & Interaktives"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"}]},{"title":"Farbstoff \u2013 Wirkstoff \u2013 Denkstoff","id":"657","description":"<p>Buntes Treiben im H\u00f6rsaal<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-11 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-11 02:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"22","title":"Technik & Wissenschaft"},{"id":"343","title":"Ruhe & Kontemplation"}],"kindOfEvent":[{"id":"131","title":"Vortrag"},{"id":"143","title":"Zum Verweilen"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"},{"id":"455","title":"Sprachunabh\u00e4ngig"}]},{"title":"Handcr\u00e8me selbst gemacht","id":"659","description":"<p>Workshop<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-11 18:15:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-11 22:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"22","title":"Technik & Wissenschaft"}],"kindOfEvent":[{"id":"137","title":"Kinder & Familien"},{"id":"140","title":"Workshop & Interaktives"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"},{"id":"455","title":"Sprachunabh\u00e4ngig"}]},{"title":"Das Auge isst mit","id":"661","description":"<p>Dragieren: altes Apothekerhandwerk vorgef\u00fchrt<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-11 18:15:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-11 23:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"22","title":"Technik & Wissenschaft"}],"kindOfEvent":[{"id":"133","title":"Showing"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"},{"id":"90","title":"Englisch"},{"id":"339","title":"Multilingual"}]},{"title":"Wir bekennen Farbe","id":"663","description":"<p>Aufl\u00f6sung des Wettbewerbs und Ziehung der\u00a0Gewinnerinnen und Gewinner<\/p>","time":[{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-11 01:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""}],"themes":[{"id":"22","title":"Technik & Wissenschaft"}],"kindOfEvent":[{"id":"136","title":"Spiel & Spass"},{"id":"140","title":"Workshop & Interaktives"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"},{"id":"455","title":"Sprachunabh\u00e4ngig"}]}],"shuttleLine":[{"title":"Rote Shuttle-Linie","color":"#FF0000"}]},{"title":"Rappaz Museum","id":"273","url":"http:\/\/localhost:8888\/mnb\/html\/programm\/rappaz-museum","number":"27","address":"Klingental 11","journey":{},"food":"Konkretes f\u00fcr den kleinen Hunger aus K\u00fcche und Keller","programmTitle":"Konkretes","programmText":"<p>Im RappazMuseum steht das Spiel mit Farben und Grundformen \u2013 die konzeptionell-konkrete Kunst \u2013 im Zentrum. Jede Stunde startet ein Kreislauf mit Ausstellungsf\u00fchrung, K\u00fcnstlergespr\u00e4ch und anschliessendem Kurzkonzert.<br \/><\/p>","jsonUrl":"http:\/\/localhost:8888\/mnb\/html\/program\/273.json","events":[{"title":"Konzerte","id":"665","description":"<p>Geniessen Sie zwischen den F\u00fchrungen musikalische\u00a0\nDarbietungen der\u00a0 Jodlerin Christine Lauterburg, des Baritons\u00a0\nMichel Anner und der Pianistin Ioana Illie. Um 22.00 Uhr\u00a0\nwerden die Musiker\/-innen ein gemeinsames Konzert geben.<br \/><\/p>","time":[{"type":"iterating","start":{"date":"2017-11-11 18:30:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-11 00:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"frequency":"Zwischen den F\u00fchrungen","duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-11 22:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""}],"themes":[{"id":"25","title":"Musik"}],"kindOfEvent":[{"id":"61","title":"Konzert"},{"id":"143","title":"Zum Verweilen"}],"languages":[{"id":"455","title":"Sprachunabh\u00e4ngig"}]},{"title":"Konkretes im RappazMuseum","id":"668","description":"<p>Abwechslungsweise F\u00fchrungen mit Kurator Armin Vogt\u00a0durch die Dauerausstellung von Rolf Rappaz und\u00a0mit der K\u00fcnstlerin Elena Lux-Marx durch ihre Ausstellung<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-11 19:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-11 23:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"123","title":"Rund ums Museum"},{"id":"125","title":"Kunst"}],"kindOfEvent":[{"id":"63","title":"F\u00fchrung"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"}]}],"shuttleLine":[{"title":"Violette Shuttle-Linie","color":"#530E66"}]},{"title":"S AM Schweizerisches Architekturmuseum","id":"274","url":"http:\/\/localhost:8888\/mnb\/html\/programm\/s-am-schweizerisches-architekturmuseum","number":"28","address":"Steinenberg 7","journey":{},"food":"Bengalische Spezialit\u00e4ten und Bar","programmTitle":"Bengal Style","programmText":"<p>Bangladeschs vibrierende Architekturszene gilt international als Geheimtipp. Wir f\u00fchren Sie durch das Dickicht und die Weite der Ausstellung \u00abBengal Stream\u00bb und kreieren aus Altem Neues.<br \/><\/p>","jsonUrl":"http:\/\/localhost:8888\/mnb\/html\/program\/274.json","events":[{"title":"Workshop: Keep that paper!","id":"670","description":"<p>Upcycling ist hier eine trendige Modeerscheinung,\u00a0in Bangladesch aber geh\u00f6rt die Wiederverwertung von\u00a0Materialien zum Alltag. Aus Alt mach Neu!<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-11 19:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-11 23:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"124","title":"Kultur & Gesellschaft"},{"id":"22","title":"Technik & Wissenschaft"}],"kindOfEvent":[{"id":"140","title":"Workshop & Interaktives"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"},{"id":"455","title":"Sprachunabh\u00e4ngig"}]},{"title":"In der Str\u00f6mung","id":"672","description":"<p>Kurzf\u00fchrung durch die Ausstellung \u00abBengal Stream\u00bb<\/p>","time":[{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-11 20:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-11 22:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""}],"themes":[{"id":"123","title":"Rund ums Museum"}],"kindOfEvent":[{"id":"63","title":"F\u00fchrung"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"}]}],"shuttleLine":[{"title":"Rote Shuttle-Linie","color":"#FF0000"}]},{"title":"Sammlung Friedhof H\u00f6rnli","id":"276","url":"http:\/\/localhost:8888\/mnb\/html\/programm\/sammlung-friedhof-h\u00f6rnli","number":"29","address":"H\u00f6rnliallee 70","journey":{},"food":"H\u00f6rnli und Gehacktes (mit Apfelmus), Totenbeinli und Kaffee zum Dessert","programmTitle":"Leben und Sterben","programmText":"<p>Vom Bestatter selber gegr\u00fcndet, zeigt die Sammlung Einblicke in die Geschichte der Bestattungskultur und offenbart den Besuchenden einiges \u00fcber den Umgang unserer Gesellschaft mit dem Tod.<\/p>","jsonUrl":"http:\/\/localhost:8888\/mnb\/html\/program\/276.json","events":[{"title":"Vom Baum zum Sarg","id":"675","description":"<p>Pr\u00e4sentation der alten Kunst der Sargbaumschnitzerei:\u00a0Vor Ort wird aus einer F\u00f6hre von Hand ein Sarg hergestellt.<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-11 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-11 20:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"22","title":"Technik & Wissenschaft"}],"kindOfEvent":[{"id":"133","title":"Showing"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"}]},{"title":"Erz\u00e4hlungen \u00fcber Leben und Tod","id":"677","description":"<p>Peter Galler, der Gr\u00fcnder der Sammlung Friedhof H\u00f6rnli,\u00a0hat aus seiner 39-j\u00e4hrigen T\u00e4tigkeit als Bestatter\u00a0allerhand Anekdoten und Weisheiten zu erz\u00e4hlen.\u00a0Besucher\/-innen k\u00f6nnen im Keller verschiedenste Objekte\u00a0<br \/>aus der Bestattungskultur betrachten.<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-11 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-11 02:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"123","title":"Rund ums Museum"},{"id":"343","title":"Ruhe & Kontemplation"}],"kindOfEvent":[{"id":"63","title":"F\u00fchrung"},{"id":"132","title":"Lesung und Erz\u00e4hlung"},{"id":"143","title":"Zum Verweilen"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"}]}],"shuttleLine":[{"title":"Hellgr\u00fcne Shuttle-Linie","color":"#65AE21"}]},{"title":"Schweizerisches Feuerwehr- museum Basel","id":"277","url":"http:\/\/localhost:8888\/mnb\/html\/programm\/schweizerisches-feuerwehr-museum-basel","number":"30","address":"Spalenvorstadt 11","journey":{},"food":"Bistro im Feuerwehrkeller, Feuerbar mit Grill","programmTitle":"Brandgef\u00e4hrlich","programmText":"<p>Innerhalb von maximal 60 Sekunden r\u00fcckt die Mannschaft der Berufsfeuerwehr Basel aus, aber nicht nur, um Feuer zu l\u00f6schen: Heute wirst du Teil des Teams und unterst\u00fctzt uns bei der Strassenrettung.<\/p>","jsonUrl":"http:\/\/localhost:8888\/mnb\/html\/program\/277.json","events":[{"title":"Gestalte dein eigenes Feuerwehrauto","id":"679","description":"<p>Momente der Ruhe beim kreativen Gestalten eines\u00a0eigenen Feuerwehrautos<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-11 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-11 02:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"22","title":"Technik & Wissenschaft"},{"id":"343","title":"Ruhe & Kontemplation"}],"kindOfEvent":[{"id":"137","title":"Kinder & Familien"},{"id":"140","title":"Workshop & Interaktives"},{"id":"143","title":"Zum Verweilen"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"},{"id":"455","title":"Sprachunabh\u00e4ngig"}]},{"title":"Achtung: technische Hilfeleistung \u2013 Verkehrsunfall","id":"681","description":"<p>... diese drei Stichworte ert\u00f6nen bei einer Alarmierung,\u00a0wenn es einmal nicht um das Feuer, sondern um\u00a0eine Strassenrettung geht. Vom Brandh\u00fcter zum Strassenretter \u2013 eine szenische Action-F\u00fchrung<\/p>","time":[{"type":"iterating","start":{"date":"2017-11-11 19:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-11 00:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"frequency":"Jede Stunde","duration":""}],"themes":[{"id":"124","title":"Kultur & Gesellschaft"}],"kindOfEvent":[{"id":"63","title":"F\u00fchrung"},{"id":"133","title":"Showing"},{"id":"137","title":"Kinder & Familien"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"}]}],"shuttleLine":[{"title":"Rote Shuttle-Linie","color":"#FF0000"}]},{"title":"Skulpturhalle Basel","id":"282","url":"http:\/\/localhost:8888\/mnb\/html\/programm\/skulpturhalle-basel","number":"31","address":"Mittlere Strasse 17","journey":{},"food":"Baked Potatoes mit verschiedenen F\u00fcllungen","programmTitle":"Wonder Women der Antike","programmText":"<p>Wer kennt sie nicht, die kriegerischen T\u00f6chter des Ares? Aber gab es die Amazonen wirklich? Wie lebten und wen liebten sie? Bei uns dreht sich alles um das mythische Frauenvolk.<br \/><\/p>","jsonUrl":"http:\/\/localhost:8888\/mnb\/html\/program\/282.json","events":[{"title":"Das Gold der Amazonen","id":"683","description":"<p>Workshop: Mach dir ein Schmuckst\u00fcck, wie es auch\u00a0die Amazonen trugen.<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-11 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-11 23:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"124","title":"Kultur & Gesellschaft"},{"id":"20","title":"Architektur & Design"},{"id":"23","title":"Geschichte"},{"id":"343","title":"Ruhe & Kontemplation"}],"kindOfEvent":[{"id":"137","title":"Kinder & Familien"},{"id":"140","title":"Workshop & Interaktives"}],"languages":[{"id":"455","title":"Sprachunabh\u00e4ngig"}]},{"title":"Bist du eine gute Amazone?","id":"685","description":"<p>Postenlauf: Teste deine F\u00e4higkeiten als Kriegerin (auch f\u00fcr\u00a0Jungs und M\u00e4nner geeignet).<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-11 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-11 23:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"124","title":"Kultur & Gesellschaft"},{"id":"23","title":"Geschichte"}],"kindOfEvent":[{"id":"136","title":"Spiel & Spass"},{"id":"137","title":"Kinder & Familien"},{"id":"140","title":"Workshop & Interaktives"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"},{"id":"455","title":"Sprachunabh\u00e4ngig"}]},{"title":"Welche Amazone ist die sch\u00f6nste?","id":"687","description":"<p>Erk\u00fcre deine Lieblingsamazone.\u00a0Kurzf\u00fchrung und Sch\u00f6nheitswettbewerb<\/p>","time":[{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-11 18:30:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""}],"themes":[{"id":"124","title":"Kultur & Gesellschaft"}],"kindOfEvent":[{"id":"63","title":"F\u00fchrung"},{"id":"140","title":"Workshop & Interaktives"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"}]},{"title":"Wonder Woman und Co.","id":"689","description":"<p>Kurzpr\u00e4sentation: Amazonen in Film und Comic<\/p>","time":[{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-11 19:30:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-11 23:30:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""}],"themes":[{"id":"124","title":"Kultur & Gesellschaft"},{"id":"129","title":"Literatur"},{"id":"130","title":"Film & Medienkunst"}],"kindOfEvent":[{"id":"131","title":"Vortrag"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"}]},{"title":"Amazonen: Mythos vs. Realit\u00e4t","id":"692","description":"<p>Kurzpr\u00e4sentation: Gab es das kriegerische Frauenvolk wirklich?<\/p>","time":[{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-11 21:30:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""}],"themes":[{"id":"124","title":"Kultur & Gesellschaft"},{"id":"23","title":"Geschichte"}],"kindOfEvent":[{"id":"131","title":"Vortrag"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"}]},{"title":"Zwischen Liebe und Hass","id":"694","description":"<p>Kurzf\u00fchrung: Die Amazonen und ihre M\u00e4nner<\/p>","time":[{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-11 22:30:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""}],"themes":[{"id":"124","title":"Kultur & Gesellschaft"},{"id":"23","title":"Geschichte"}],"kindOfEvent":[{"id":"63","title":"F\u00fchrung"},{"id":"131","title":"Vortrag"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"}]}],"shuttleLine":[{"title":"Rote Shuttle-Linie","color":"#FF0000"}]},{"title":"Spielzeugmuseum, Dorf- & Rebbaumuseum Riehen","id":"285","url":"http:\/\/localhost:8888\/mnb\/html\/programm\/spielzeugmuseum-dorf-rebbaumuseum-riehen","number":"32","address":"Baselstrasse 34","journey":{},"food":"Warmes aus geschmolzenem K\u00e4se von der Racletteria","programmTitle":"Feel like Heidi!","programmText":"<p>Alpin-urbane Sinnesreise durch die Nacht: Jodelcrashkurs trifft auf DJ-Sounds, Buttersch\u00fctteln auf Knigge-Stunde. Dazu heisst es Alphorn h\u00f6ren, Wanderstock schnitzen, Heidi treffen und endlos spielen!<br \/><\/p>","jsonUrl":"http:\/\/localhost:8888\/mnb\/html\/program\/285.json","events":[{"title":"Geissenpeters Stockwerkstatt","id":"696","description":"<p>Workshop: Gestalte deinen Wanderstock.<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-11 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-11 00:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"124","title":"Kultur & Gesellschaft"},{"id":"343","title":"Ruhe & Kontemplation"}],"kindOfEvent":[{"id":"137","title":"Kinder & Familien"},{"id":"140","title":"Workshop & Interaktives"},{"id":"143","title":"Zum Verweilen"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"},{"id":"89","title":"Franz\u00f6sisch"},{"id":"90","title":"Englisch"},{"id":"339","title":"Multilingual"}]},{"title":"Seelenrastpl\u00e4tze: Sinnesparcours und Spielstationen","id":"698","description":"","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-11 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-11 02:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"123","title":"Rund ums Museum"}],"kindOfEvent":[{"id":"136","title":"Spiel & Spass"},{"id":"137","title":"Kinder & Familien"},{"id":"143","title":"Zum Verweilen"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"}]},{"title":"Milk Magic nach Alp\u00f6hi: aus Rahm wird Butter","id":"700","description":"<p>Workshop: Stell Butter her und koste sie.<\/p>","time":[{"type":"iterating","start":{"date":"2017-11-11 18:15:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-11 01:15:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"frequency":"Jede Stunde \/ Toutes les heures \/ Every hour","duration":""}],"themes":[{"id":"22","title":"Technik & Wissenschaft"}],"kindOfEvent":[{"id":"137","title":"Kinder & Familien"},{"id":"140","title":"Workshop & Interaktives"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"},{"id":"89","title":"Franz\u00f6sisch"},{"id":"90","title":"Englisch"},{"id":"339","title":"Multilingual"},{"id":"455","title":"Sprachunabh\u00e4ngig"}]},{"title":"F\u00fchrungen: mit Heidi, Klara und Peter durchs Museum","id":"702","description":"<p>Museumslieblingsst\u00fccke pr\u00e4sentiert von Heidi und Co<\/p>","time":[{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-11 18:30:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-11 19:30:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-11 21:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""}],"themes":[{"id":"123","title":"Rund ums Museum"},{"id":"23","title":"Geschichte"}],"kindOfEvent":[{"id":"63","title":"F\u00fchrung"},{"id":"137","title":"Kinder & Familien"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"}]},{"title":"Who is Heidi?","id":"706","description":"<p>F\u00fchrung mit Blick hinter die Kulissen\u00a0<\/p>","time":[{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-11 19:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-11 21:30:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""}],"themes":[{"id":"123","title":"Rund ums Museum"}],"kindOfEvent":[{"id":"63","title":"F\u00fchrung"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"},{"id":"90","title":"Englisch"},{"id":"339","title":"Multilingual"}]},{"title":"Knigge-Crashkurs: Rottenmeier\u2019sche Benimmstunde","id":"709","description":"","time":[{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-11 20:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-11 23:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-11 00:30:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""}],"themes":[{"id":"124","title":"Kultur & Gesellschaft"}],"kindOfEvent":[{"id":"140","title":"Workshop & Interaktives"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"}]},{"title":"Zauren, Juchzen und Jodeln f\u00fcr alle","id":"713","description":"<p>Jodelcrashkurs mit Thomas-Maria Reck<\/p>","time":[{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-11 20:30:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-11 22:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-11 23:30:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""}],"themes":[{"id":"124","title":"Kultur & Gesellschaft"},{"id":"25","title":"Musik"}],"kindOfEvent":[{"id":"137","title":"Kinder & Familien"},{"id":"140","title":"Workshop & Interaktives"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"},{"id":"455","title":"Sprachunabh\u00e4ngig"}]},{"title":"Urbane Volksmusik: DJ-Pult meets Alphorn und Tr\u00fcmpi","id":"717","description":"<p>Heimfernwehmusik mit Singoh Nketia, Balthasar Streiff\u00a0und David Studer<\/p>","time":[{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-11 22:30:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-11 00:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-11 01:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""}],"themes":[{"id":"25","title":"Musik"}],"kindOfEvent":[{"id":"61","title":"Konzert"},{"id":"138","title":"Party"}],"languages":[{"id":"455","title":"Sprachunabh\u00e4ngig"}]}],"shuttleLine":[{"title":"Hellgr\u00fcne Shuttle-Linie","color":"#65AE21"}]},{"title":"Spielzeug Welten Museum Basel","id":"286","url":"http:\/\/localhost:8888\/mnb\/html\/programm\/spielzeug-welten-museum-basel","number":"33","address":"Steinenvorstadt 1","journey":{},"food":"Durchgehend warme K\u00fcche, feine Desserts, coole Drinks","programmTitle":"Duftwelten","programmText":"<p>Der Duft der grossen, weiten Welt weht durch unsere R\u00e4ume. Es dreht sich alles um Parfums. Man kann sie riechen, selber kreieren oder dabei zuschauen, wie sie von Profis hergestellt werden.<\/p>","jsonUrl":"http:\/\/localhost:8888\/mnb\/html\/program\/286.json","events":[{"title":"Live-Performance: \u00abParfumflakons\u00bb","id":"721","description":"<p>Darbietung des einzigartigen K\u00f6rpertheaters \u00abLiving frames\u00bb\u00a0vom\u00a0HELMNOT\u00a0&gt;span class=\"SC-LIGHT\"&gt;TER<\/p>","time":[{"type":"iterating","start":{"date":"2017-11-11 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-11 02:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"frequency":"Alle 40 Minuten","duration":""}],"themes":[{"id":"125","title":"Kunst"}],"kindOfEvent":[{"id":"135","title":"Performance"}],"languages":[{"id":"455","title":"Sprachunabh\u00e4ngig"}]},{"title":"Drom Fragrances","id":"723","description":"<p>Parfumeure kreieren Ihnen einen pers\u00f6nlichen Duft.<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-11 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-11 02:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"22","title":"Technik & Wissenschaft"}],"kindOfEvent":[{"id":"137","title":"Kinder & Familien"},{"id":"140","title":"Workshop & Interaktives"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"},{"id":"89","title":"Franz\u00f6sisch"},{"id":"90","title":"Englisch"},{"id":"455","title":"Sprachunabh\u00e4ngig"}]},{"title":"Glasbl\u00e4ser live erleben","id":"725","description":"<p>Miterleben, wie aus Glasst\u00e4ben ein Parfumflakon entsteht<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-11 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-11 02:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"22","title":"Technik & Wissenschaft"}],"kindOfEvent":[{"id":"133","title":"Showing"},{"id":"137","title":"Kinder & Familien"}],"languages":[{"id":"455","title":"Sprachunabh\u00e4ngig"}]},{"title":"Ger\u00fcche sehen mit modernster Technik","id":"727","description":"<p>Ger\u00fcche werden mit einem Lichteffekt sichtbar gemacht.<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-11 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-11 02:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"22","title":"Technik & Wissenschaft"},{"id":"343","title":"Ruhe & Kontemplation"}],"kindOfEvent":[{"id":"133","title":"Showing"},{"id":"142","title":"Installationen"},{"id":"143","title":"Zum Verweilen"}],"languages":[{"id":"455","title":"Sprachunabh\u00e4ngig"}]},{"title":"Parfumeur live","id":"729","description":"<p>Erfahren Sie im Labor, wie ein Parfum entsteht.<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-11 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-11 02:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"22","title":"Technik & Wissenschaft"}],"kindOfEvent":[{"id":"133","title":"Showing"},{"id":"137","title":"Kinder & Familien"}],"languages":[{"id":"455","title":"Sprachunabh\u00e4ngig"}]},{"title":"Workshop: Parfumflakon gestalten","id":"731","description":"<p>Flakon und Duft zum Mitnehmen<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-11 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-11 02:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"20","title":"Architektur & Design"},{"id":"22","title":"Technik & Wissenschaft"},{"id":"343","title":"Ruhe & Kontemplation"}],"kindOfEvent":[{"id":"137","title":"Kinder & Familien"},{"id":"140","title":"Workshop & Interaktives"}],"languages":[{"id":"455","title":"Sprachunabh\u00e4ngig"}]},{"title":"Das eigene Nasenportr\u00e4t","id":"733","description":"<p>Foto zum Mitnehmen: Setzen Sie Ihre Nase in Szene.<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-11 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-11 02:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"22","title":"Technik & Wissenschaft"}],"kindOfEvent":[{"id":"137","title":"Kinder & Familien"},{"id":"140","title":"Workshop & Interaktives"}],"languages":[{"id":"455","title":"Sprachunabh\u00e4ngig"}]},{"title":"Nasenraten und Parfum-Memory ","id":"735","description":"<p>Zu welcher Pers\u00f6nlichkeit geh\u00f6rt diese Nase und wo ist\u00a0das Paar des Parfumklassikers?<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-11 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-11 02:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"124","title":"Kultur & Gesellschaft"}],"kindOfEvent":[{"id":"140","title":"Workshop & Interaktives"}],"languages":[]}],"shuttleLine":[{"title":"Rote Shuttle-Linie","color":"#FF0000"}]},{"title":"Sportmuseum Schweiz","id":"287","url":"http:\/\/localhost:8888\/mnb\/html\/programm\/sportmuseum-schweiz","number":"34","address":"Reinacherstrasse 1","journey":{},"food":"Bier und Fischbr\u00f6tchen","programmTitle":"Mythos Rotblau","programmText":"<p>Der FC Basel feiert 2018 den 125. Geburtstag. Zum Jubil\u00e4um pr\u00e4sentieren verschiedene Exponenten Einsichten zur Geschichte des Clubs. Filme und Privatsammlungen machen den \u00abMythos Rotblau\u00bb greifbar.<br \/><\/p>","jsonUrl":"http:\/\/localhost:8888\/mnb\/html\/program\/287.json","events":[{"title":"Historische Trikots des FCB","id":"737","description":"<p>Lorenz Schumacher pr\u00e4sentiert die Schmuckst\u00fccke\u00a0<br \/>aus seiner\u00a0FCB-Trikotsammlung.<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-11 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-11 02:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"126","title":"Basiliensia"},{"id":"127","title":"Sport & Gesundheit"}],"kindOfEvent":[{"id":"139","title":"Talk"},{"id":"143","title":"Zum Verweilen"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"},{"id":"455","title":"Sprachunabh\u00e4ngig"}]},{"title":"Mythos Rotblau","id":"739","description":"<p>Vertiefen Sie sich in eine Ausstellung rund um Objekte\u00a0aus der Geschichte des\u00a0FC\u00a0Basel. Alle Exponate\u00a0werden exklusiv von\u00a0FCB-Fans zur Verf\u00fcgung gestellt.<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-11 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-11 02:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"123","title":"Rund ums Museum"},{"id":"126","title":"Basiliensia"},{"id":"127","title":"Sport & Gesundheit"}],"kindOfEvent":[{"id":"143","title":"Zum Verweilen"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"},{"id":"455","title":"Sprachunabh\u00e4ngig"}]},{"title":"Mythos Rotblau \u2013 Lesungen, Talk, Film  und Pr\u00e4sentationen","id":"741","description":"<p>Verschiedene Autoren geben Einblick in ihre Texte \u00fcber\u00a0den\u00a0FC\u00a0Basel, ehemalige Funktion\u00e4re gehen dem \u00abMythos\u00a0Rotblau\u00bb auf den Grund, das\u00a0Flutlicht Fussball\u00a0Film Festival\u00a0pr\u00e4sentiert einen Film von 1964 zur Weltreise\u00a0des\u00a0FC\u00a0Basel und Fans pr\u00e4sentieren ihre Sammlungen.<\/p>","time":[{"type":"iterating","start":{"date":"2017-11-11 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-11 02:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"frequency":"Jede halbe Stunde","duration":""}],"themes":[{"id":"126","title":"Basiliensia"},{"id":"127","title":"Sport & Gesundheit"}],"kindOfEvent":[{"id":"131","title":"Vortrag"},{"id":"132","title":"Lesung und Erz\u00e4hlung"},{"id":"141","title":"Film"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"}]},{"title":"Sportgeschichten","id":"743","description":"<p>F\u00fchrung durch das Begehlager mit \u00fcberraschenden\u00a0Anekdoten aus der Schweizer Sportgeschichte<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-11 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-11 02:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"123","title":"Rund ums Museum"},{"id":"127","title":"Sport & Gesundheit"},{"id":"23","title":"Geschichte"}],"kindOfEvent":[{"id":"63","title":"F\u00fchrung"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"}]}],"shuttleLine":[{"title":"Blaue Shuttle-Linie","color":"#0C65B6"}]},{"title":"Staatsarchiv Basel-Stadt","id":"289","url":"http:\/\/localhost:8888\/mnb\/html\/programm\/staatsarchiv-basel-stadt","number":"35","address":"Martinsgasse 2","journey":{},"food":"Deftiges und Edles mit BARrikade","programmTitle":"Klassenkampf","programmText":"<p>Propaganda, Streik und Krisen: Erleben Sie, was Basel vor hundert Jahren bewegte.<br \/><\/p>","jsonUrl":"http:\/\/localhost:8888\/mnb\/html\/program\/289.json","events":[{"title":"Klassenkampf und Spiele","id":"745","description":"<p>Interventionen von Studierenden des Instituts Lehrberufe\u00a0f\u00fcr Gestaltung und Kunst (FHNW)<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-11 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-11 00:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"125","title":"Kunst"}],"kindOfEvent":[{"id":"63","title":"F\u00fchrung"},{"id":"135","title":"Performance"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"}]},{"title":"B\u00fcrgerkrieg in Basel","id":"747","description":"<p>Ausstellung mit Archivdokumenten zu den\u00a0Krisenjahren um 1918<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-11 18:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-11 02:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"126","title":"Basiliensia"},{"id":"23","title":"Geschichte"}],"kindOfEvent":[{"id":"143","title":"Zum Verweilen"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"},{"id":"455","title":"Sprachunabh\u00e4ngig"}]},{"title":"F\u00fchrungen hinter die Kulissen","id":"749","description":"<p>Mitarbeitende erkl\u00e4ren das Archiv<\/p>","time":[{"type":"iterating","start":{"date":"2017-11-11 19:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-11 00:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"frequency":"Jede Stunde","duration":""}],"themes":[{"id":"123","title":"Rund ums Museum"},{"id":"23","title":"Geschichte"}],"kindOfEvent":[{"id":"63","title":"F\u00fchrung"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"}]},{"title":"Wof\u00fcr k\u00e4mpfst du?","id":"751","description":"<p>Ob f\u00fcr N\u00e4chstenliebe, offene Grenzen oder\u00a0Schoggikuchen: Erz\u00e4hl, wof\u00fcr du k\u00e4mpfst, und lass\u00a0dich vom Illustrationskollektiv\u00a0BALSAM\u00a0auf die Protestwand zeichnen.<\/p>","time":[{"type":"continuous","start":{"date":"2017-11-11 20:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"end":{"date":"2017-11-11 23:00:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"}}],"themes":[{"id":"124","title":"Kultur & Gesellschaft"}],"kindOfEvent":[{"id":"140","title":"Workshop & Interaktives"},{"id":"143","title":"Zum Verweilen"}],"languages":[{"id":"339","title":"Multilingual"}]},{"title":"Alles digital?","id":"753","description":"<p>Einblicke in das Digitalisierungslabor des Archivs<\/p>","time":[{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-11 20:30:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-11 21:30:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""},{"type":"setTimes","start":{"date":"2017-11-11 22:30:00.000000","timezone_type":3,"timezone":"Europe\/Zurich"},"duration":""}],"themes":[{"id":"123","title":"Rund ums Museum"},{"id":"22","title":"Technik & Wissenschaft"}],"kindOfEvent":[{"id":"63","title":"F\u00fchrung"}],"languages":[{"id":"88","title":"Deutsch"},{"id":"455","title":"Sprachunabh\u00e4ngig"}]}],"shuttleLine":[{"title":"Orange Shuttle-Linie","color":"#FF9900"},{"title":"Hellgr\u00fcne Shuttle-Linie","color":"#65AE21"},{"title":"Blaue Shuttle-Linie","color":"#0C65B6"},{"title":"Violette Shuttle-Linie","color":"#530E66"},{"title":"Rote Shuttle-Linie","color":"#FF0000"},{"title":"Gelbe Shuttle-Linie","color":"#FEC209"},{"title":"Graue Oldtimer-Tram","color":"#747473"},{"title":"Shuttle Schiffe","color":"#B8DCEA"}]}],"meta":{"pagination":{"total":38,"count":38,"per_page":100,"current_page":1,"total_pages":1,"links":[]}}}